點解d人可以30歲左右就結婚買樓生仔?

如果想好好地 唔咁差咁結婚買樓生仔
至少都要儲到200萬cash
結婚又要洗幾廿萬
買樓稍為正常d都至少過百萬首期
又要律師費 stamp duty 輕量裝修 lee到又十廿幾個
生仔養仔條數=無限
基本上你儲得果2百萬都一鋪清袋咁濟
有咩頭暈身興都冇錢應對

當你22歲u grad
30歲要儲到兩球野 即係要連續八年
每個月最少儲2皮野

唉 真係好灰
完全望唔到前途

職業 兒子

因為人地搵十萬八萬一個月

因為有父幹

完

所以宜家納米樓都好多人買

香港地想過d普通生活都咁難
結婚買樓生仔 明明係一d普通到冇得再普通既野
但要去到搵十萬八萬一個月先做到...

家人，冇嘅一定唔得...

睇政府統計啦
好多有實力既人
當然無既仲多

唔駛諗啦
正正常常一個80 後大學生

係無可能做到架啦
唔駛自責

亦都唔駛理啲on9 地產狗話買唔到樓=失敗既理論。

要有唔正常地高既收入先過到正常生活...

2個人有幾難一個就好難

點解一定要"買樓"至結婚生仔？
你係咪搞錯左d logic

兩公婆加埋八萬up
兩個RN做五年野已經有

屋企人留左200萬比我買樓，而家月入21k，儲得8000一個月都好難捱，好大壓力，24歳

父母幹

老豆幹
search 巴菲特 卵巢彩票

我想講。。。買樓從來係一個一線城市都係唔易，所以要將香港推到三線

條數點計都計唔到
但眼見上網又好 身邊d fd或者fd d fd都做到
有時心諗 佢地究竟搵幾錢個月
定有咩秘撈
就咁牌面收入冇可能做到架wor...

係， 我 100% 親身經歷
正常入息中位數以上 , 月儲蓄率70%以上 都做唔到 .

想有個自己既地方 好正常掛

其實都係首期難姐
結婚 又會有禮金收返
我今年28歲, 都係一次過結婚買樓一年內做哂

結婚洗費大約30萬, 但係人情都收返20萬+
買左500令萬既樓, 首期連稅連律師就130萬左右

總使費即係140萬左右
兩公婆都係大學畢業做左6,7年野
全部都係自己儲蓄
而家兩人月入共80k 左右

你logic有病就真， 你估個個都想痴父母住 ?

成家立室 喺外國基本上係基本， 但香港就變成不可能 ? 你咩logic呀 ?

yes

我阿爸借左層樓比我同居

無父幹我諗40歲都做唔到

睇餸食飯

無個竇嘅話俾業主趕嗰陣點算？冚家攬住喊？

香港地一個月4皮up既人又有幾多個呢
同埋你係講緊 兩公婆都要咁多
同埋兩公婆一grad都要無限儲錢先岩岩好做到
做完仲要冇咩錢淨 去應對突發事件
另外仲有生仔筆數都未計

你 logic 都有問題
得"買樓"一個選擇？

咪再理樓上班膠人
自己查下香港有幾多人月入4萬

永遠就有風向毛9up

自己畫地為牢

一定要30歲前？結婚一定要使幾十萬？

買樓反而唔好慳，空間太細會住到癲。

你咁講的話
可以婚都唔結 排公屋既...

仲要下下都講到咩兩公婆月入八萬up
講真 香港地 4萬一個月如果要做到晒topic講既野係好難
但同時間 香港地搵4萬已經算係top果堆..

你出世出得遲，乜都貴晒。只係人工冇貴

其實140萬除開6年..2個人一起儲既話
每人都係月儲1萬 慳少少既月入兩萬都做到
不過太多人唔會為左結婚買樓咁慳姐

所以冇諗住結婚買樓生仔
因為都做唔到
只係感嘆下究竟點先做到

想過普通生活 無風無浪不嬲係好難

on9真係on9, 你估租屋好好玩？加你租咁點？有小朋友既話搬就搬？都仲未計你每個月比租幫人供樓，閒閒地一年廿萬租金就咁就冇左。

香港係

點解一定要買樓擺酒先結婚生仔？

有fd 搵3野一個月，為人非常大洗，今年年頭買左個單位千二萬
點解得？人地老豆身家億億聲，唔想個仔太大洗，買層樓比佢供

我都想呻呢樣
擺酒點解要男家俾 又要禮金 1卡戒子

我23歲開始做嘢
我28歲結 全部錢自己儲

真係唔駛食 唔駛還loan 唔駛俾家用咩..
同埋要做到咁極端先可以過普通生活
咁樣係正常咩
如果遲d再誇張 真係10萬月入先供到龍床盤
唔通要怪d人唔夠"努力"?

老老實實 我同我老婆第一份工都係搵萬一萬二

開頭幾年都係好慳咁生活
係近1,2年升職先搵到錢
以前搵2萬左右咪又係咁儲錢

一個人點結婚生仔呀屌你

其實可以

咩都唔買，咩貴野都唔食，唔去旅行

8-10年就儲到100萬

身邊的確有人係咁

但自問覺得咁既人生好on9

通常多數靠家人
剩低有d我中同，都係窮撚出身，老豆生意失敗/公屋撚，不過佢地讀書叻 一係ibank一係私人公司高薪厚職
如果兩樣都無，面對現實啦 特別係屋企窮而自己又唔叻個d

食樹皮系列is coming ...
開始講到自己當年點點點辛苦
而家咪又係做到
你做唔到係你廢 etc
合理咩

接受現實啦ching
你又要覺得無可能 又要覺得人地咁做係唔正常
根本就唔係無可能 係你自己無決心去做
你覺得唔正常咪過返你覺得正常嘅日子囉 但唔好同時間係度質疑點解人地做得到

食要食幾多先 家用同loan無法啦
但的確有唔少人係可以為左結婚買樓放棄一切娛樂，寧願係屋企煲下劇當拍拖

見過的，都係靠老豆老母俾首期。

我有個中學同學
17歲都仲未識反包皮洗jer
陸運會跑100米都要仆兩次街
四十幾歲都唔識分左右
但佢當年21歲老豆老母就比首期佢供樓
今日已經供甩咗

一切皆是命
半點不由人

大把同學一話結婚雙方父母送車送樓
職業兒子女兒
無父幹可以收皮

拉

你要唔靠父幹
80後一撚定冇可能
你一離撞正sars海嘯，個價新入行冇可能高
爬10年，你諗頭3年個base肯定低，撚會儲到2萬一個月

你還loan+家用要幾多先？
我自用一個月都係3k到
一個月加埋家用還loan都係10k
完全唔覺得極端

你同d廢老論調一樣
遲d係咪要日日飲水唔食野 買到樓先叫正常?
根本而家上樓結婚生仔 條線就愈推愈高
但人工就冇點升
係咪去到一日連李嘉誠都買唔起 你先會話有問題

兩個字：父幹
利申：身邊好多25歲結婚，屋企人幫手俾首期

全撚部都係靠家人

廿零歲一直keep 住搵兩萬零
三十歲先搵三萬
屌你老母夠膽結婚擺廿幾圍
買樓又生仔 ？

終於有正常人

從來都無咁既意思
我咁樣講出黎純粹係俾大家一個概念
無野係無可能

如果下下都用唔同籍口去圈住自己
eg我再努力都追唔上架啦
咁自己點會有進步?

人既失敗唔係在於你當下生活, 收入點
而係你無鬥心去追 先係真正失敗

你可以話老豆無俾錢我, 我要養家 云云
但同一時間都有好多人脫貧向上流, 反之又有好多二世祖敗哂老豆既身家

心態, 信念先決定到你有無機會成功
如果下下都打輸數去做野 自然都事倍功半啦

其實你買唔起唔係你問題 係香港太離地 所以要攬炒 等香港變返人住

RN好top?
正常人都讀到

世紀大笑話

兩個人分擔

都係果句
d樓盤愈出愈細
愈出愈貴
你就講句無野無可能
你將自己條底線愈推愈低
笑撚死人

一個人結婚生仔
新人類

有幾難
連登FG 50K，30歲已經至少120-150K，仲未計財經台股神玩牛熊一朝都賺幾十萬，真係大撚把錢

另類儲錢方法

個post已經有幾個"成功人士"

其實香港人真係好撚有錢架
好多fd都係屋企有層樓比佢地住一係就屋企比首期
剩低有超少量搬去另一半屋企
都有一個半個真窮撚繼續分開住

當然入面都有d真係搵到好多然後靠自己買到樓

屌你老母 係咪唔識用不推文回覆？
行動post比你地呢啲post拉落底喇

儲10k好基本wo我計埋投資唔止

你check下stat香港人人工係咩水位
大學生freshgrad人工有幾多

最煩40歲生仔就已經係高齡產婦
女仔等層樓生仔真係唔知點算

80後難買樓問題拖到而家
而家都已經40歲

香港啲屋咁細
又勁易婆媳糾紛

80後真係好慘
90後都就嚟陪葬

岩
個post只係我發洩下
所以我回post都用不推文
大家都不推唔該

我身邊都唔少搵4.5萬一個月都呻樓貴上唔到車
果班成功人士咪成功在有個好爸爸囉

屋企有樓咪得
或者公務員家庭

每日兩份工三十結婚四十死

廿歲仔有車有樓

要女人容乜易？

樓主太過畫地為牢

大把公屋mk仔都得 揾皮幾

靠自己係無可能
兩個人準備8年都還可以
大多蚊有四大長老幫手，搞掂

不如你講下買樓結婚生仔 有幾唔普世價值

過來人, 可以答你

首先你屋企要住公屋
之後要識草錢,
再之後要識投資 (要有運)
咁就得

真係靠打工,
一世都冇可能買到樓

點解唔可以照玩照食都儲到？

我身邊係得一個fd買左樓，就係有父幹，

當然你一grad就好高薪就另計啦

30歲買樓結婚生仔一直都唔簡單.由其買樓呢一項。

點解以前d人可以做到

其實依啲 POST 次次都有一堆疑似地產狗 / 父幹上岸狗喺度吠

個問題係
明明好多 80 後都有努力過
有交稅 有儲錢 月入又中位數對上
上邊話 咩兩人月入 80K 買到, 根本係「本末倒置」既錯誤思想
月入中位數都買唔到, 你同人講 80K 買到, 有撚用 ?
二人 80K 月入根本係 top 15%既二人收入嚟架

即係 香港依個鬼地方只係容許 15% 既打工仔買樓 ?
咩logic ?

冇人迫你讀乞食科
讀u前你應該清楚邊科好揾

仲未計要搵到個陪你捱7,8年嘅另一半
過程中冇晒啲娛樂
我係女都頂唔順啦

人工同以前一樣 但樓價貴左4-5倍就係咁簡單

同女人出黎做野5年, 宜家夾埋70k up, 結婚全部自己錢, 但依家個時勢唔敢買樓&未夠首期, 同屋企人同住, 好彩屋企都夠住

問題在於你覺得30歲做晒呢幾樣野，先叫普通生活。

結婚生仔係普普通通就做到，買樓唔係

小弟2009年畢業同女朋友一齊儲錢
2012年25萬首期買左第一城
個陣個個都話689上台樓市會跌

唔好話40歲
你30中生仔都有危險
所以調番轉計
真係30歲就要做齊所有野

你係咪唔撚識不推文回覆？
推咗行動post未？ 係咪當義士手足係condom? 五大訴求你仲要唔要？

其實養成良好習慣，夫妻家人互相扶持都無咩問題
係有d人慣左大洗成性，入不乎支姐

組織新家庭要好好計劃每1步架

如果想有小朋友
30歲要做到差唔多啦
再遲就高齡產婦

以前儲5-10年錢，慳慳埋埋已經可以full pay買居屋啦

25萬首期係一個咩概念..

好難咩好基本渣啵
中學識男女朋友，18歲出黎做野
有12年時間比你兩個儲錢買樓

咩都夠啦

因為個問題在於
班有錢佬操控哂個樓市
升得太快, 人工無可能跟到

上年香港頭十位交最多差餉既有錢佬
佢地加埋擁有幾萬個單位
你話恐唔恐怖 ?

人地老豆老母唔洗養佢地
淨係出首期俾佢地自己供

你已經輸卵管

人地成家人一齊幫個仔結婚
點同呀

24歲先開始月儲6000
50歲俾得起首期未

遲d可能小學生已經要自己plan定先得

B仔別怒

30歲買樓都唔係好多人做到，上一代好多係結婚生仔租樓之後先買樓。
租樓包括上公屋轉居屋呢個方法，佢地租樓好多都係租間房都結婚生仔，今時今日你又得唔得?

班仆街係抵屌

其實都講運
供幾十年 總有幾次經濟低迷
唔好彩一個浪com埋黎俾人炒左
你真係全家一齊等燒炭

其實結婚嗰陣 一人買一層
一層租出去等人地幫你供
一層自己兩個人供
Very fit

學下投資先

見到d樹皮撚就眼火爆
同大陸班生蕃一鳩樣
明明自己都係俾搾壓果堆
但就好proud of自己 賣屎忽

屋企按樓 比首期 唔洗家用 就係咁簡單

咁樣加埋有約7 萬都ok

否則起碼要揾十幾萬

咁係你要求高
唔買樓唔大搞洗撚200萬
無父幹又無月入10皮係要面對現實

呢個遊戲只會越來越難玩，因為有太多人開服已經入場，累積資產不斷增加，有d已經係幾代財富。到80/90後已經相距太遠，好難追上。
呢個問題係所有發達嘅國家都存在....只不過香港地少加上政策傾斜先更嚴重

一朝賺幾十萬

無可能
月儲 6000
但下年個月儲有冇跑贏樓價升幅先 ?

例如上年 500 萬 , 今年 600 萬 , 升 20%
你月儲 跑贏 20% ?

兩個人分擔就好好多

乜撚野呀,

P 牌自動不推文喎

100呎一個單位叫大
如果你覺得正常 咁冇野好講

咁撚慘架咩屌 咁預祝你快啲脫p

有d 25歲已經結婚買樓

我 6 月 2 日註冊
無得甩 P 架 (暫時)

咁緊係大學學歷
老師社工護士 工程師好多都得
雖然入大學都係少數人
再再減埋bbq果d廢科

支持手足你屌鳩d人唔用不推文
傾還傾 唔好阻住正經post

一來，人工會加，二來會投資

8年後單人搵30k其實一d都唔出奇

同埋你都識講平均草2萬一個月

無人叫你搵15k又係草10k,搵40k又係草10k

你咪計下自己8年人工幾多，然後睇下草一百萬要幾多%去草

幾時先甩P?

多數「長子」

居然無人講連登仔一grad就五皮之類嘅嘢

識買股票投資唔難

6 月或之後註冊 無得甩呀 , 直至另行通知

依啲真係好正常既大學couple case

人住公屋，我住公屋

我大學畢業都係搵雞碎咁多，仲要畀家用，仲要交學費，星期六日煮飯洗衫，星期一至五返工，夜晚仲要返學

早知唔讀書做mk仔

唔係好明點解要結婚生仔買樓 仲要一次全部做齊
同埋如果你想享受自己空間 搬出去咪得

好講彩數
當年我讀唔成大學出嚟做嘢
做份sales 月入萬二，慢慢加上去，兩三年轉公司人工加啲，無乜洗費住又同屋企人住，儲儲吓有四十幾萬，之後每次有居屋或者白居二就抽，結果真係抽得中，比一成首期之後供，慶幸幾年前樓價跌一跌
一成都只係三十萬，仲有啲用嚟裝修，不過清晒袋由頭嚟過

其實唔算正常

24歲畢業, 28 歲就月入各自 40K
得專科嗰啲先得

大佬 就當你30歲搵30k
你點撚樣可以八年黎平均儲到2皮

popo都買到啦 人地咪又係2萬4個月

一樣，前路無希望，生命受重創。

入得bba應該夠分入nursing/engine

正常大學fg做big 4
兩公婆26/27歲嗰時每人月入4萬
家庭月入8萬一仲月儲6萬
一年已經72萬
三十歲己經儲差唔多3球

其實兩個人一齊儲錢
30歲前一定儲到有一球幾野
結婚細攪或者唔結
一球幾野掉哂落層樓到
勉強都可以置到頭家
好多人真係比完首期，雜費同裝修
銀行得返千幾蚊都照去架

結婚洗好少錢，因為人情同金器可以cover得到
除非女家好大咬，禮金食你好多之餘仲要收埋女家人情
又或者去飲班人個個都好孤寒
如果你想有賺，去club one擺酒包你賺

公平咩， 有d人父母比首期 唔洗30歲結婚住大屋

對連登仔黎講 輕鳩鬆
全部都講到食菜咁食

見到都辛苦，唔結婚好似開心啲

奶共

好多人屋企有留錢比佢
唔好以為連登就係個社會
呢啲多窮人基層

你非法集結

但事實冇人入 bbq多女型d
到畢業就唔好羨慕人人工高d

好撚失望 我推完行動post下一秒就已經跌返落去
而家連登好似已經唔再care回復返日常生活咁
唉 我都唔想屌人 但大家可唔可以用下不推文回覆+出去推行動post
Btw呢到好似有黑警出沒， 預祝你生生世世留係大灣區生活！

一講樓, 啲對答就不停loop, 不停loop...

有咩突發 驚病咪買保險

該人做 ibanker sell side,三十唔夠結婚生仔不過住父母屋企

不過我覺得如果有真愛，幾時都可以結婚，不過我從未遇到過

仲有d中產出身既人，好似唔鐘意成日講錢，好似係

你第一句已經唔正常

你身邊都係基層？

三皮點供1200萬 應該象徵式比多少少家用者

屌調𨶙轉左，原來係「生命無希望 前路受重創」先啱。

利申：做地盤文員月入13.5k返五日半。

40k就難 30k老師 都有啦地盤狗都有啦

真係辛苦晒

睇過d片話有d中環西裝友要去M記食二手嘢

有幾難香港物價最貴係樓
搵幾多洗幾多，搵得雞碎咁少又學人玩車玩保險玩spa玩iPhone pro 既 就唔好計

屌你老母

有爸的孩子像個寶

我要攬炒！

人生已經贏咗 所以好大壓力?

唔叻只可以怪自己唔勤力
香港地除非你弱智 唔識諗 咁多資源 點會無得讀上去？

兩個nursing一出黎差唔多70k

同你一樣歲數、搵一樣人工，屋企人爛賭1蚊都唔會留到畀我，邊個大壓力啲

其實人工唔高可以考慮下政府果d資助計劃
居屋係好難
咁可以睇下白居二
因為居屋有政府擔保 唔洗過壓測
咁你首期會輕鬆d

認真答你，買得起樓嘅90%父幹，剩低嘅婚後同屋企人住。

仲有大把最top既月球人 隱影富豪其實好多

早十年已經要靠父幹

邊使二百萬啊

咪去屌下社會 記住 聽日準時番工

正正常常都會有 無既話問下自己過去30年做左d乜

Big 4 係大學生既second, 甚至third choice
搏MT 穩Big 4 係基本

再之下果d做租樓仔算啦，不是討論範圍

成功需父幹

認真，作為一條窮撚係無資格買樓結婚生仔。

屌你個閪咁都要問？
人地嘅職業係兒子囉
窮撚就唔該腳踏實地 成世打份牛工 唔好拍拖喇 唔好害人 生仔就更加唔好諗 窮人生仔正仆街
最後送多句：世上總要有廢人 心想事成就天下大亂

利申：廢人

30歲前有100萬係好基本
香港有52萬人有100萬（美金）

去睇下寓言故事「月入8000買林寶」你就會明

一個月洗7~8k 洗撚食樹皮咩

開始分唔到我同你係咪係同一個時空下既香港

不過我身邊好多自己住ge都係父幹
再唔係2邊家庭每人夾小小出黎幫仔女比首期

所以咪話樓主太畫地為牢 有好多野都可以彈性
例如婚禮唔洗大搞 買樓買咩區同幾大仲有咩樓
不過香港比起其他國家係太撚痴線 要成家立室係其他地方比起香港容易十撚幾倍
見到北歐國家生仔福利咁好 都已經煩少左一part
所以依加就要攪炒 還我地真香港
一個可以真正容易成家立室既地方 起碼係置業同生仔方面

冇人叫你結婚洗幾廿萬咁多
買樓而家又有九成按

個個人都唔同，冇得比
自己生活開心就得

身邊朋友有樓嘅多數都係靠老豆老母
未見過有身邊人係靠自己

佢果啲係生存 唔係生活
同埋係咩無咩社交？

有手有腳就做到用血汗換錢拍

有父幹

agger
根本要儲錢仲有好多機會
日日係度怨無補於事
同你個case差唔多
出黎做野果時萬1蚊
加加下同你依家差唔多
其實大把工都有二萬幾三萬
兩個人每人一個月儲一萬其實唔難
一年當儲到25萬
六年都有150萬
市場咁多五百萬樓有成交
除左部份人有父幹
仲有好多係自己儲返黎

唔好活係人地既世界

屌你一gard就50k啦
2公婆23歲已經月入100k

岩，咁睇重錢既就唔應該亂揀科la

當你第一年15k人工，做8年先到30k

你8年人工都216萬

未唔計你做下投資

都係每個月儲46%

係睇你自己決心大唔大姐

護士老師工程師 好多都得
當然佢地讀書都勁

但香港一半人都仲係停留喺男人比晒嘅階段

我同巴打同一諗法 又係30 望唔到未來

咁喎 生仔都唔一定要自己養

完全同意
樓上好多都唔知咩logic

講緊單人8年草100萬

這些機會...唔好諗啦

點會冇老師加護士都夠買

樓主u grad?

big4 工程 銀行
做幾年有3 40k
都唔難

仲未計護士 eo 老師 社工 mt 依堆 一出已經30k

連登仔新特殊技能-fg有個搵40k嘅女友

其實入大學都得係3-4成
再有6-7成興趣科
自然少人買到

睇你好唔好彩，12年做零售海港城2線牌子都有3皮野，但自己大洗儲極都追唔到樓價，同期同事叻既儲到錢好多都買樓結婚

人地話做左6,7年野你就屈到話24先畢業

相對者 讀到書多
多數群番讀到書既朋友

點解要係香港地生仔

鬼叫興趣科既Art 同social science 收分重高過nursing engineer 同 social work 咩

連登個個fg 40kup 一個月，
利申fg 16k ，做到30歲有30k真係偷笑

你諗住一個人揹哂 就食得屎啦

唔理儲唔儲到先 其實香港樓價真係貴到唔合理
搏殺咁耐買間豆腐潤咁既屋 唔係個個接受到

利申 家庭月入6位數 但都係買個細單位玩住先 再考慮移民

又想生活好，又要唔辛苦，個個都想啦。

但難讀程度又易過好撚奇怪
bbq果d咁易讀收生要求又高d
反而搵唔到錢

興趣科讀得好都可以揾MT EO
何況你為興趣而揀
你係應該讀好佢

其實唔難
我除咗正職仲有part time做兒孑

又唔使200萬既
結婚其實人情收得返酒席既錢
我幾個月前買樓 當時首期無得做一成
買樓買500
首期加雜費同裝修百五左右
不過真係一鋪清
而家應該易好多啦首期可以一成

係唔合理

但要做一定有方法做到(講緊兩公婆都係大學生)

同埋其實層樓都係當草錢

只係強制草錢定自己草既分別

樹皮撚你好
當年可能講緊月入2, 3萬 靠自己儲下錢都做到
而家講緊3, 4萬先可能得
係咪要去到連誠仔都做唔到既時候 你先會話香港係痴線唔正常?

你做到係你叻 我俾10個like你
但唔代表係正常

有無d又無父幹，人工低嘅圍爐取暖下

我30果陣儲得100萬左右
男一份女一份咁儲應該得嘅

但我冇女

正常大學生係21歲畢業
好多唔係專科嘅28歲都搵緊/多過4萬一個月啦

仲未計度蜜月

恭喜你做到
但仲有生仔果part同埋應急錢
真係玩命
唉

連登除左我同你 應該冇

有父母幫手

反而想知點搵人同你結婚
利申：a0

因為窮人最易向上流嘅方法就係樓換樓

child登都咁撚多廢老

當年2,3萬咪即係依家3,4萬
當年RN入職2萬幾,依家已經3萬幾

出黎抗爭改變香港

其實係咪一定要買樓先可以結婚生仔？

首期其實唔難
但要供幾廿年，邊個可以保證一世順利
今日揾十萬，聽日可能揾份三萬都難，除左專業人士，今年ibank狂抄人。仲要保證無病無痛。
我寧願留低d錢for隨時退休，高薪可以做到你生無可戀
總之供樓要賭成三十年，點賭啊

不過其實無父幹係難
因為買之前租咗幾年
我地好慳先儲到首期同裝修既錢
上面話唔係專科28搵4皮以上既
我想知佢地做乜工
bank? 做生意？

有背景

屌佢老母政府縱容地產同垃圾權貴食人血饅頭，造就呢班契弟既收成期

買樓：依家九成按不用過1球首期了。

結婚： 唔洗擺酒啦， 去簽字就得唔洗煩。

非父幹普通家庭仲有9成按
10年時間同埋老婆儲60-70唔算過分下？
買樓平有平買，買層400零萬居屋
夾埋老婆搵4萬零係咪無可能做得到？

係富爸爸的兒子

你唔記得左 結婚係2個人既事
一人一半
100萬
每月儲1皮已夠
其實唔過份

錢都係其次
結婚既野豐儉由人啦
反而我覺得要搵到個岩既人結婚仲難

其實唔係，但揀得買樓做目標，要預左有代價，其實咩年代買樓都要放棄娛樂

係依家著重娛樂，又想買樓

凡事有代價

講真上一代有幾多個係一邊供樓，一邊去旅行，食貴野

你又知佢地一定係打份工？
大把人撈偏啦屌
再唔係就做黃牛

婚可以不結。
樓就一定要買啦 你的資產黎。 老左就算得1條友都可以做逆按揭養你過世

我同巴打一樣

兩年前(兩個90後工作3年)
買樓首期400萬計 9成40萬連律師稅大概60萬
兩個人每人草30萬..家用照俾.. 每年草10萬..肯草唔係做唔到
裝修又係風儉由人 想草返D錢先裝修咪放租先囉(9成唔放得 自己諗方法)
結婚廿令萬不過人情打和
好多數其實唔係一炮過 同埋唔係俾左收唔返 按先後次序草完再洗
一年半搞掂晒..
當然依家400萬樓真係冇乜 只係想表達要做係做到..

結婚洗既錢風儉由人
你唔要求高級酒店, 搵間好少少酒樓, 人情正正常常都打個和甚至多少少
結婚真正洗係影相/律師費個D..
買樓冇人迫你買九龍塘香港島

可能統計處有bias都唔定
睇番"按教育程度及性別劃分的就業人士每月就業收入中位數"
degree holder o既中位數都係得3萬5
當然個pool係會計埋fresh grad
但fresh grad多極都唔會多過已經出左黎做野一段時間o既人
但樓上勁多人講到月入4萬係好簡單
做多幾年都有

識人老公做運輸住公屋搵20k
夠膽死做ftm
仲要為左打卡去食個400幾蚊既朱古力蛋糕
我永遠都唔知呢班人點生得落
佢都唔係最差，仲有好多都係咁。

你開po問人地點解可以30歲買樓結婚生仔
到人地答咗你又話唔合理 其實你想點？
人地的確係做到 你覺得唔啱自己life style咪唔好做囉
樓覺得貴咪唔好買
婚覺得貴就唔好結
一係就自己變通下
喺度怨天怨地做乜

學上一代果種慳法，又會被話痴線正傻仔。

無錯
25結婚生仔然後離婚

話明吹水大會

其實買偏啲都仲有300-400萬既樓
結婚唔擺酒咪得囉

供樓只會越供越輕鬆
鎖死左月供幾多錢
但社會會通脹
你會加人工
十年前2萬蚊係算高人工,但依家好多人都有
再過多十年可能係最低工資
除非社會長期通縮(1997-2003)
銀行大幅加息先會越供越難

20歲出黎做野
25歲抽到二手居屋(二十幾萬首期)
28歲結婚
三十歲就失業😁

但最緊要揾到個好老婆同你分擔

樓主問點做到者
無話一定要

同埋 己經係只計大學生
計哂所有人 包括冇大學畢業既 情況會慘好多

bank同政府工大把啦

當600萬樓

首期60萬，買樓雜費10萬，家c10萬，結婚30萬。

22歲畢業，頭4年月儲1萬，後4年月儲1萬5
=120萬
結婚買樓洗盡8年努力好，跟住準備每月供樓

2個人架嗎on9......
利申 28歲結婚 29歲買樓 而家31歲 個女2歲

當你22歲u grad
30歲要儲到兩球野 即係要連續八年
每個月最少儲2皮野

男同女一齊儲其實唔太難喎
頭幾年儲少d,之後加人工再儲多d

睇你自己有無心姐講真 有人一年去幾次旅行 有$就好快洗 之後又要屌而樣果樣 懶而樣懶果樣 我未過20都存左7-8萬 到22都13萬 日日做救生員 一年去一次旅行

其實所謂父幹咪姐係上一代犧牲自己娛樂

黎成全下一代

有咪好彩

無咪唯有靠自己努力

用8年買樓都唔係好過份啫 供樓又唔吃力

有運咪得

我都好奇
香港30-39歲入息中位數20k
一個人總係會有d長期投資(基金/月供股票/etc)
一個月額外儲多10-15k黎結婚買樓係難到核爆

我就係政府工28歲搵4皮以上
但唔係專科
而呢一類人一定唔係你講既好多囉

國家級任務？

大撚把呢啲撚屌

只要fg搵3萬一個月就得 最容易就係做政府工

正常人生規劃姐⋯⋯係社會變態⋯⋯

香港要變態到迫到班風涼撚/樹皮撚屎都冇得食o既時候
佢地先會講番句"人話"

真

岩既人包括埋睇佢收入幾多

90後
買左樓租左比人
結完婚都係同反父母住

而家80萬首期 + 唔搞典禮/或者醒啲典禮回本..。都係可以嘅....。前提係條女唔貪慕虛榮，亦唔嫌棄你毒。

因為老豆老母比首期

有啲朋友老豆老母full pay

呢個時代 冇幾千萬資產 都唔應該生

長知識了
因為自己試過身體有d問題，高人工既工做到我想死，而家岩岩揾左份幾皮嘢既工，希望做得掂，我已經對自己無曬信心，而家都三十啦

加油
睇好你

U Grad多數得既其實
不過要借9成
比層樓縛成世

我意思係如果依家30歲，真係有心想買既話應該3，4年前就買，兩個人儲錢既話個陣應該買到

差唔多case，90後做野4年，月入2個人一年前4x k，宜家6xk。
一年前買市區4.3m 樓，首期800k, 加雜費，小裝修 total 900k
結婚洗350k左右，多朋友，賺咗200k。

有心儲既都唔係唔可能

fg 50k 一年加15-20k
唔太大洗差唔多啦

fg 做政府工 officer grade e.g. eo apii 就ok

巴打 你見朋友年年去旅行好開心好爽 但係當佢地老左先黎存$ 而你果陣就日日打飛機唔洗做野 你就知而家比心機係正確

其實每年都係50000對夫婦左右結婚

香港仲有好多單身人士

單身黎講好多仲同父母一齊住，開支都細好多

一畢業平均搵皮幾，點月儲一萬？

重點係：樓價去到離曬地嘅時候，唔覺得悲哀，仲可以話得嘅，兩個人儲8年都得啦
西利，我夠知得，但接受程度居然可以咁高

你話你係咪即係又有多一個case囉
你點可以代表到全世界

而家想靠自己+老婆上樓已經容易咗啦，800萬9按嘛。
但過半年可能600萬樓上800。你呢個問題又會變得valid。

老豆幫手

你唔講下d人死慳死底都計唔掂條數?
都係果句啦
係要迫到你班仆街跳樓都搞唔掂o既時候先會講人話
而家仲好proud of自己點樣慳錢上樓

每個人能力都唔同
揾幾皮野做得掂已經好好了

比中国管治嘅地區人民都係地底泥，除咗遊行+搵外國，都冇乜辦法。

月入15000左右
但有層樓（屋企人講明過我名）
我真係唔想拍拖害人

根本香港2個加埋無 五六萬蚊唔好望上樓。
無學歷點樣搵個45000既男人啊
20000既男人都俾人搶哂。
就算搵到覺得自己累緊人

唔好話我港女
只係個post以數論數。

班仆街自己做到就話人抵死
加息加到班仆街供唔起/call loan o既時候仲係咪可以口響

我一樣無人幫 巴打 比心機啦 點都好 你都係要生活 係到埋怨 不如比心機番工好過 我個人覺得你可以考個救生員證 放假就去做 一日都有1000$

做咩都有難度，大家都知樓價好離譜

但唔係代表無人做到

所以大家都出黎抗爭

但同時間都唔可以否定無人做到

條bar愈推愈高
班仆街趁自己仲係條bar上面果時就咁口響

我同我老公
父幹

正常22 未生日先會21
有咩非專科 6年經可以4萬？

老豆搵仔

每個人既價值觀唔同，無話岩唔岩既

9成按..供都供到仆街
糖衣毒藥

真係。。。

廢話
只要一日誠仔仲係香港買得起樓
你果句"但同時間都唔可以否定無人做到"都仲用得
你d風涼撚真係好嘔心

其實好多人廿零歲搵十萬八萬你未見過姐

唔係專科
請問你知唔知有咩post可以做到28歲
pt 21? EO AO 一年請幾多人？
而家似係你代表緊全世界喎

班風涼撚真係好嘔心
同廢老一鳩樣

我o爹o也留左幾層樓俾我，一個月幾萬蚊收租都係上唔到樓

有咁嘅能力又的確可以代表全世界

無人叫你一個比哂

屋企幫又有，有d叻仔自己搵到錢又有，離不開都係呢兩樣啦

讀完都要睇機會

宜家唔洗200萬啦 新例9成按

朋友23
佢老豆比兩球首期

因為人地唔係諗點解人地乜乜乜，係諗點先可以做到乜乜乜

發達城市人民要好有實力從人先可以結婚生子

認真答，是但一方屋企人幫手，多多少少都總要幫先成到事

好心你班仆街唔好拎d少數例子出黎9up好冇

租樓然後退休係第二到買樓移民算啦
反正到時香港”回歸”左應該已經不宜居住 亦唔會係我地嘅香港

蓄8000咁少？

成個討論都係拎啲特例嚟講

非三大BBQ人工都幾肯定少過nursing/engine
另外就BBQ係難入易出非專業，nursing/engine就易入難出專業技能
所以要表面風光定踏實買樓，條路自己揀

天真一問，只要香港人合力罷買樓，無成交，樓價總會跌嘅

運氣都好緊要
我12年註冊
13年擺酒，所有消費盡量搵最平，
埋單平手所有資出
手上有淨十幾萬，同年有居屋貨尾抽
抽中比廿萬首期連集費
第二年生埋小朋友，隔一年再生一個
運氣真係爆表

自己一個人儲就梗係冇可能啦

班仆街仲好proud of自己點點點

你想被懲罰定裝修？

有時候天真同埋戇鳩，只係一線之差

我個frd 24歲都搵緊4皮幾一個月

其實有數計, 24 grad,做6年野, 30, 俾首期買樓供30年岩岩好供L到退休, CLS

身邊有幾個case

1. 18歲拎埋老人家個名排公屋 大學畢業有綠表比少少首期上居屋/買未補地價居屋

2. 兩公婆畢業專業人士三年考牌同時儲錢

3. 全職兒子

Ibanker?

吹水，，，唔駛咁認真

無幫手

仲要你黎緊幾十年人生唔可以有咩冬瓜豆腐
踩鋼線踩足幾十年

識人算命話佢26歲要先成家後立業，咁佢就結婚啦，佢阿爸就幫佢擺酒擺左一百粒，買埋樓比佢三千個，未結前幾個月撞左架波子，轉頭又換左架瑪莎比佢，仲開左間公司比佢，咁過左三年啦，佢就生左一對仔女住豪宅揸靚車，生活好美滿。

仲諗住喺香港呢d地方買樓
證明左智商唔高

fg 入 28可以近7萬
但每年eo grade嘅位 大約得2千5百個？ 計埋紀律部隊督察級 老師 護士等
但每年大學生畢業有幾多人
銀行大公司mt 又有無1千個

你咁撚驚，不如驚下如果結咗婚，

你老婆捲走晒你啲錢好過啦

我信係有只係有幾多咁解

所有RN接近做到
所有紀律部隊督察級做到
EO接近做到
做big4做到
做老師接近做到
做bank部分接近做到
有frd已經唔止40k

上面係度怨果啲
去揸的士搏啲都有3萬

抽中白居二。做9成20萬首期買公屋。月供7000幾搵3萬大撚把錢洗

班中學同學87-89
男嘅識廿幾個，有十幾個都得（果期有好多做消房

女果班就算啦，唔有錢都唔嫁

我都見過佢本命書，入面寫住：
金鱗豈是池中物
一見風雲便化龍

你都on99職業好，收入高係無撚用，正財係追唔到樓價

統計處份野一定係有bias啦

師奶我係美國成家立室。

但見到香港既朋友，結左婚生埋仔都仲要同屋企長老住。有經濟能力既唔係搞移民，就係住遠d交通唔方便既舊唐樓...
老實講，現家香港地唔適合結婚生仔...

窮人生仔

健康同意外個發生機會應該會大過老婆走佬, 前設已經你兩個人夾份買樓, 仲有咩錢好捲, 兩公婆去到呢個地步有幾多底都露晒出黎啦

都係果句
都唔知我同佢地係咪同一個香港下生活
佢地身邊全部都非富則貴
最廢果d都已經坐底幾皮野一個月

分期供緊隻勞 所以儲小左2000

供萬4你咪當交租俾自己
前提係份工穩定，又過到壓力測試
有咩好驚姐？

你話唔係專科喎
減返RN老師先啦

結婚買樓兩個人出錢
每人每月儲10000就OK

其實真係唔係咁難 唔講搵到份好工 政府工 但一定要你另一半都係咁儲先得

其實唔難

利申：做唔到

識嘢之前入左2隻gmt放晒賺左7萬

督察級 fg 已經4皮幾

自用3k加家用同loan總數10k
你係引人笑定引人屌

一個人應該拎d normal case黎做例子做support
但有班唔知真心on9定風涼撚
係咁拎d upper quartile, outliers去做例子
有點懷疑自己係咪讀屎片

其實特唔特例係睇你身邊係咩人
大學d frd都搵得比我多 真係無野proud of
講緊大家都搵緊50k以上 有d搵緊100k+

本身諗住上黎圍爐取暖呷下，點知個個一係有米一係有錢，sor我見識少

我自己屋企, 老豆供左15年 (1993開始), 做製衣做地盤, 養1家5口都屌得住, 宜家???一家5口得一個做野仲要買樓等仆街啦

我就差個算命佬姐

老師都專科
你不如全部大學生唔好計
同埋RN可以唔經大學黎讀,根本唔難入

恭喜你係人上人
加油

咩it 有60 政府工？

跌哂啦呢排

分期供緊隻勞
不可儲小那管溝索女
如今走我路向
不會轉彎我可算倔強

噢對唔住痴左線自膠
無啦啦當左loan係供款

呢d數同供款比真係小數目

4皮多咩
唔少有數跑嘅工都唔難有呢個數

咁你買得起先得架
概然香港個生態係咁撚唔正常 你又決定要留係度嘅話 唯有認命 面對自己係買唔起呢個事實

睇親呢d po就會覺得自己好撚廢.....

以前出黎做野 請個待應5500 經理仔都係8000

但呢度係幾多人？

係某班人眼中，可能香港樓價唔算貴

我就做唔到....27歲 戶口仲係得幾萬蚊
我得萬多D仲要差卡數

香港架話應該得ibank呢個歲數有呢個數

其實唔難
做IT都可以搵到
最緊要係career path, 有經驗之後就轉大公司做
再慢慢跳黎跳去

想當年做跟車400012個鐘。。。

On99 唔買？ 租？ 年年比十幾萬人地？
幾歲 ？ 天真既思想？
定成世唔買

而家樓價貴到係比得起首期都要諗下點樣可以未來30年以每月3萬蚊供款，仲要生活，生小朋友更加冇可能

身邊例子多不勝數
兩個一grad就做AO/EO/護士/教書
好多25-26結哂婚
其實唔難

利申：唔係我
我一樣都做唔到 我好廢

衡量下自己嘅priority
冇錢就唔好擺酒唔好買結婚戒指
呢度都慳返幾十萬啦

唔係人哋做你自己就要做㗎

政府都得 fg入嘅話。。

呢個岩sad but ture

都話非專業

老師讀書勁

唔好話30歲..
好多大學同學/中學同學 畢業做左1﹑2年野就結婚買樓
最撚悲哀係佢搵得少我一大截
但係就買左市區鐵路私樓
我就on居居儲多十年都唔會夠錢買樓
唉 屌你老味好撚辛苦

所以擺酒請飲儲首期呢個理念好多人講

ao可能得
但EO/護士/教書 做4,5年野會靠自己搞得掂?

呢個post居然有正常人，平常第一個post開始變吹水大會。

啱呀 小學老師都得個三皮左右咋嘛

跟住佢地會話IT唔係專科 護士唔係專科 老師唔係專科

你講出黎真係博屌

rn 講緊入政府做？毎年好似請唔多？

你諗下人地老豆老母後生計劃緊將來嗰時你老豆老母做緊咩？

就同你計老師，入職23歲扣mpf計你2萬7,進修還學債交稅，睇下7年夠唔夠比首期同結婚

老師唔算 但rn it 一定算

果班人可能全部都係劉嗚煒d兄弟姊姊

佢地同我地對多既定義唔同

咁仲唔快d搞番個專業 再set番好條career path

點解要一個人儲哂?
一人100萬咪夠

有道理

突然好撚多人長輩式說教 話慳啲洗 正正常常點會做唔到 一諗到比完首期先係三十年嘅開始 真係祝佢地好運

原本諗住可以入黎圍下爐
點知成班社會精英即刻係到講話唔難又剩
搞到me懷疑自己四年大學是咪讀屎片

利申
專科fg 20k
又要還grant loan同比每個月家用
覺得人生完全冇希望

結婚係2個人先結得，即60K.
做幾年用9成按夠上車.

點解你咁少？
無父幹 家用只俾人工百分之十 無得傾
香港人要揸住宗旨

我同意樓價係貴得唔合理
不過亦都唔係完全買唔到樓

落區跟下經紀睇下樓
其實市場仲有好多500萬左右既盤(當然, 你又要靚, 又要新, 或者一定要私樓, 又市中心, 咁你睇一世都揀唔到樓)

大圍有居屋490尺都係賣緊580萬左右 (應該唔算蝸居掛)?

跟住再計供款
580萬 借8成
月供就萬七八左右
壓力測試就4萬幾

即係兩口子各搵2萬鬆已經可以上到車 (唔係龍床盤)
你之後搵多左錢咪再換大/靚既樓

重申多一次
樓價好貴, 的確要用上好大部份人工去左居住方面
呢點我係極度反對, 就算我買左樓都認為政府要壓一壓

但係另一方面係, 上車又唔係完全無可能既事
首期我同意需要挨幾年 先儲到
但係供樓條數其實你出去租樓一樣要萬五蚊

結婚唔擺酒
打工一份秘撈一份
身上最貴嘅只係部電話
但買之前都計過度過

身邊有朋友咁樣買左樓
當年買450萬
佢由第一份工廿四五歲開始儲錢
十年後夠首期
而家痛苦供樓中，等緊加人工可以舒服啲

咁又唔係咁易嘅 22grad 讀多個都至少兩年

其實樓主一路意思都係 個game本來就有bug 點解仲要跟佢規矩玩

有人做到係佢地勁
但做唔到先係正常

要冇哂生活先換到第時有生活
香港人真係好撚慘

全部都係大劉d私生仔女

正正常常搵廿幾K已經唔錯
點知上面講緊兩公婆搵80K以上
香港既中位數都唔夠20K

如果私樓同hkmc 做9成。。
個按揭保險係咪都係供？洗唔洗一次過比晒架？

咁大學生 唔同計法

冇四皮嘢唔好生仔

2019仲信中位數

我fg 12k
慢慢升啦 跳下跳下就多
4-50k 真係唔難

依家講緊成個香港
你就搵自己身邊啲case做例子
統計處大把數據放出嚟又唔識睇
以為身邊嘅人等於成個香港
閱讀理解同分析能力低到

可能係孫呢

可能係牛屎仔後代
阿爺個阿爺個阿爺個阿爺大把地收租

同埋我覺得大家而家都好大我想頭
我同我老公當年每人月入70k
我只係響香港影婚紗相
冇去外國影
擺酒馐會所擺用咗20萬
收返人情之後我應該大概畀八萬 女家啲人情我畀返屋企人

而家個個婚紗相又影幾輯，搵三四萬又一定要響酒店，咁點搞呀，唔好同人哋比較啦

點解成日都話結婚要用幾十萬？

咁就唔好話唔夠錢啦

單身好過啦

好大想頭

自己睇stat,都係個句。
一個群體實有頭1x-2x%勁人
打工仔如果個人月入5-6皮已經係200萬人嘅頭10%

係粒精嗰陣已經要plan

hi 樹皮撚

你做唔到咪廢囉
咁點解人地做到你做唔到先啊廢柴

兩個加埋60k up 年年跳point
買樓易做按揭
擺酒有賺
平時冇乜特別洗費 冇養車 冇養動物
平日lunch帶飯 放工番屋企煮
每個月淨唔少既

淨落咪拎去上車

咁睇香港人工同樓價升幅比較
人工根本大幅落後有幾多人追得上
重未計樓價會繼續上揚今日買唔起，將來買到既機會就更細

天生技能：父幹

當你搵40k
仲要搵一個搵40k以上嘅結婚
仲要一齊唔食唔住

仲未計投資有進帳
2017同2019年頭升左咁多

最慘係明明已經係月入top果堆
都其實過得好勉強

我一大非專科畢業
但身邊28歲前無父幹 做到晒樓主講既野既人都好少
嗰啲人自己同身邊有幾個做到 就話好多人做到

點會供唔到，又冇話供7成

調番轉講
我地應該要同向佢請教
點解可以咁冇邏輯都搵咁多錢
我都想學下野

咁都唔係太難既
身邊個個都考好多野
CFA PMP FRM
努力係有回報既

佢地唔會信
只識怨一大群怨婦

夠父幹？

28歲入伙 買樓個年兩公婆月入加埋都係40k
揀大西北 300尺樓 儲落首期大約80至90萬 裝修用左18萬
拍拖時期每年都有去1-2次旅行 入完伙都係keep住每年去到兩次旅行
應該係平時唔大洗 & 兩公婆一齊儲個首期

知道咩事就ok 而家開始囉
我都遲咗人地3 4年

依家兩公婆每人月入22k + 60萬首期已經買到600萬樓
門檻低咗好多

依度個個都高學歷，月入數萬

我係叫你唔好咁大使
搵唔好到咁多錢就唔好諗住用幾十萬結婚啦
你係要同你搵到錢嘅人比咁你一世都唔會開心

有樓 = 為左生活好 ?

你依啲被地產佬圈養既港豬仲唔醒 ?
點解可以連 人基本既野 都視之為 「生活好」 ?

中三畢業😑未見過會考

一睇就知你係離地撚啦

死撚埋一邊啦 , 扮乜野啫

係, 仲要講到好 「正常」

依家有9成按+免壓測重點會去租
租3年已經倒咗個首期落海

上面個個大學生，又三大

結婚還可以 生仔不了
如果有個拍左7年又肯一齊儲錢既女朋友 應該得既
當22歲畢業搵15k 每年加人工 >18k>20k>22k>24k>26k>28k>30k 到差唔多30歲
一人每個月平均儲8k * 12月 * 7年 * 2人 = 1.34M
結婚 如果擺酒 大約500k 回到下本 250k = (250k)
仲有 1.2M 左右
60k 月入 2人 過到5-6M 新樓
借盡首期連律師etc = 1M
裝修傢私 = 200k

一鋪清袋

都係果句
要燒到班仆街月入一蚊都唔用都供唔起買唔起o既時間先會講人話

見你答佢地答咗咁多次
真係睇到都嘔血
淨係識講身邊啲例子

知原因已經好好
過左去嘅野改唔到
改變將來啦手足

咪係 , 連登仔 : 「正常啦 」

我識既冇咁離地
儲到70-80萬 照上左車先 都係舊舊地300呎左右/大西北 夠俾首期 稅 其他雜費 hea裝 之後儲錢再逐樣執
兩公婆加埋60-70k
結婚如果要擺酒就實要長老sub住先
果到~40萬 通常回得返

俾埋stat又唔睇
都唔知想點

真係有港女結婚正係簽紙
真係有港女做護士月入5劜又嫁俾個揾皮幾個垃圾

兩個都係我識嘅 無吹水
係睇你有無本事

利：有樓 無女

父幹同負資產

屌根本係樓主on9
唔係話香港樓價好合理好正常 香港啲樓係貴撚到仆街 個政府係on9
但係你自己嘅心態都好撚on9
我當樓價真係跌倒上車盤二三百萬我睇死你都唔夠錢買啦咁嘅心態
乜9都唔做跟住係度怨香港樓價貴

點解搵皮幾俾你標籤做垃圾,唔抵得人娶到護士?

自己例子，兩公婆都係公屋撚，零父幹，兩邊一畢業都要俾家用

10年前畢業，自己讀乞食科，畢業揾到份廣告工 9.5K，老婆做Finance，14k，2010年自己靠Grantloan抄股上到40萬，但少年太年輕了，無用依畢錢買樓，如果唔係依家有兩層樓了，繼續係抄股，幾年間得番10萬

2016 年結婚，幾年間轉過幾份工，結婚前都係揾16k，好撚頹，梗係草唔到錢，都係得10萬儲蓄，但老婆幾年間升左職，揾40K，儲左大約80萬，結果用左15萬結婚，$8000一圍，擺左15圍，但人情收番cover 晒

原本諗住結婚之後分開住先，等草多啲首期先買樓，竟然年中樓市跌，係結婚前一個月，我地即日入大西北睇樓，竟然有4百幾萬既半新樓，唔使裝修，淨係買傢私，即晚就簽約，結果老婆用左佢既積蓄80萬上左車

好慶幸有個咁好既老婆，佢揸數真係好叻，完全無用過屋企人錢

你知唔知租樓幾貴，仲要每兩年都要搬一次
有能力買樓係好好多。
冇能力真係唔好結。

係咪早婚通常係黑警

其實依啲 post 無論討論多幾多次都無乜用

班 離地撚, 地產狗, 父幹撚 面對咩論點都好 都會不斷合理化依家既問題
一定會話 無問題 / 將個問題推哂落去買唔起既人嗰度

因為佢地唔會承認自己係因為「靠外力」而獲得「優勢」
佢地覺得係佢地自己「能力」而獲得「優勢」

今屆諾貝爾經濟學獎得獎者嗰套 theory
就係prove 左類似既野

2019, 500萬樓, 兩個人, 借450萬, 月供18k
每人9千供樓
每人月入25k 應該借到嘅
林鄭推九成按, 上車易咗好多

我又冇講過自己background
唔駛吹到我有冇錢買wor
再者 我有冇錢買同我講o既野都冇關係
stat都俾埋出黎
的確係大圍香港人都係搞唔掂條數
定你又想拎d upper quartile出黎講?
定係只要一日李嘉誠都仲買得起
你都仲可以講 供唔起係你廢 因為有人得

一畢業申請公屋 結婚hea搞

全職兒子

可能無樓弟弟鐘個仔唔係自己

28歲月入40k，係香港真係點玩都得。除非係厭惡性行業啦

父幹

完

有d似 fb 果個窮生

真係得 on9 仔先會做 淋病既打手
9 成 喎, 500 萬樓喎
淋病未仆出嚟之前已經有啦

你 9UP 前都有個譜啦

白痴仔 BLOCKED

因為30中揾幾皮真係水平以下
我洗乜唔抵得佢 我條件好過佢
條女又係我fd唔係我暗戀對象

你唔諗買樓 或者屋企人有地方俾你 咪好洗

我當你一個月儲萬5
7年儲126萬
扣學債加進修30萬都有96萬
仲未計加人工同另一半都會儲錢

我自己儲20萬 加埋爸爸個五百萬

但前題係首先要有老婆

呢個又係做乜9
有病入青山啦

冇人叫你擺酒

冇睇收入
我純粹睇樣同身材
外貌協會黎

但樣靚身材正又夾到既真係難過中頭獎
收入高其實好多女仔都係

唔好玩啦，你估換酒店咩
每一次搬屋都要用好多錢，傢俬好多嘢都會唔啱新屋用。
你唔敢買太多心頭好，因為搬都要掉。
仲要你嘅錢永遠都係倒咗出去，唔係一份投資。
冇人命令人買，唔好發窮惡，但係香港窮人唔好搞咁多野。

林鄭一推個政策樓價又升，cls

以前要納米樓因為佢雖然呎價高但lum sum樓價細
上車好多時最大限制都係首期 要做9成按局住買400萬以下
而家放寬左按保 好多人其實有能力/入息 但香港地生活 儲錢有限
子多適婚couple去到兩人入息60-70k 都儲得幾十萬
呢個放寬新例事實係幫到手 所以一直儲住左既購買力係過去一星期火速爆發左 二手成交超旺

反觀而家賣既一手樓 招標時就定晒積 想做納米樓既全部高呎價 但一味劏細 令總價低 而家冇左400萬樓既限制
你只要過到壓測 負擔得起既 買600/700萬樓只係差10萬首期同少少稅 變相選擇多左超多 根本唔使再買d19一手納米盤

但非manager 都有60？ contract?

識好多呢個年紀買樓結婚生仔都係靠父幹
真正自己儲到既唔到
好葡萄

香港點止係一線城市

明明仲勁過首都

搞多幾搞
只會變600/700萬=納米樓

點解結婚一定要買樓？
同埋睇你要買咩地方囉
大西北都可以選擇

仲有其實唔駛睇錢咁重
我24果時搵差不多五萬（政府做過 唉賓又做過）
反而依家呢一刻（廿到尾）搵得一萬幾千
過幾個月做番slash又搵番三萬左右應該
錢既野夠養自己咪得lor
尤其是冇對象時

點會供唔到 你當人地首期比好少呀

唔夠錢咪唔買囉，用買樓做人生目標實在太荒謬
就算30歲儲夠錢，值唔值得all in去買又係另一回事
買唔到樓又唔會餓死
利申窮撚

講真 大學畢業 公一份婆一份
夾埋月入70k 如果9按係夠買樓
當然你供樓負擔一定重過之前
但無人叫你搵果幾皮學人大搞婚禮
無人叫你年年去歐洲旅行
無人叫你一黎就買800萬樓
下下想一步登天
wtb如果大學畢業唔一定搵得多
但又懶又唔上進又想買樓果d

其實多唔多人一出黎做嘢就供份儲蓄保險，辛苦頭5年。。。起碼10年後有番幾20萬揸手。。。

你可以裸婚

連登，中產集中地

加埋44k應該過唔到壓測
就算過到 供完都冇錢開飯
林鄭真係冇得頂

咁你要好好多謝你老婆
佢唔單止楂數叻
仲要冇come on James

樓主只係想人入黎同佢一齊怨

老實講30歲前靠自己結婚買樓既係少數 但唔會冇

樓主只係想d fg畢業 拖住個爛賭老豆 長期病患老母 三四個讀緊書既細佬妹 住100呎劏房
人生無望既慘劇主角上黎一齊呻先岩佢心水

之後生咗細路仲撚大鑊，屋又唔夠住，d錢倒水咁倒

其實究竟啲人喺度做乜嘢，我都贊同依家呢段時間喺香港唔好買樓好啲，但好心唔好吹到話租屋好過買樓啦

咁又唔好話人垃圾,可能佢對條女好好呢

咁不如供落去d公用股仲好啦...

買樓=要求高
租樓=要求中
分開住=要求低

依家連壓測都唔使
供款唔多過收入一半就得
所以其實已經有好年輕夫婦買得起

好老實 你肯1個月儲萬幾 兩個人儲都差唔多
係你唔知背後人地幾慳姐
你肯早D捱 30歲後咪安安樂樂
但而家D後生個個月光族 大把人連基本投資概念都無就怨天尤人
怨咗自己先啦 適者生存 怨個社會 首先做好自己先

其實30買樓生仔唔難 一個人都做到
難在搵老婆

華人社會唔買樓
新年等比人笑

最勁係咩 ?

個個 50K 60K 70K 80K
但下晝返工時段 無野做
得閒到可以上連登笑鳩啲 20K 30K 既同年人士

2人, 除一半呀吊

自我繁殖？

職業 : 兒子

派飯啦 霞姨

你有冇諗過係因為你on9 , 所以溝唔到女 ?

我好感恩架
可能我地背景相似，屋企環境差唔多，所以無咩唔開心

月儲2 萬都難?

當你4,5 萬一個月好未
10k 家用, 食飯幾千, 搭車幾千
你仲有萬幾蚊娛樂
未計年尾雙糧, bonus,
呢幾年仲要免税

儲唔到兩萬好高難度啫

你講結婚喎, 即係上面條數double 咁儲
仲要8 年?

30歲前打兩份工
放假唔抖唔玩
每日瞓3-4粒鐘
每月30k人工
每月儲2萬
1年24萬
兩年48萬
3年72萬
50萬夠畀首期
22萬夠結婚擺酒
之後打返兩萬蚊嘅工供樓
老婆出去做嘢賺生活費奶粉錢

你見我講正係了解到佢揾皮幾
我所知佢個人本身都係垃圾
所以話愛情係盲目 無解
可能性能力好強 咁我無野講

你老婆肯同你夾錢結婚同買樓？

你剛黎香港嫁？香港幾時勁過華盛頓？

當你知道去到30歲，結婚買樓已經用左你大半8年嘅儲蓄，之後30年仲要每月供樓供唔知幾多去到退休。你人生意義就係供樓
前題係你有女，有女都要佢肯同你一齊儲，前題你無大病，前題係你供樓果30年都唔好失業，唔好加太多息，仲要唔好生，否則你gg啦
諗到咁，唔怨下心理真係唔平衡

過千萬nano 不是夢

如果自己儲唔到錢都唔錯既
只係投資其他股票市場可能更好

又唔使咁極端
老實講要30前結婚買樓既一定係有女朋友
冇既 第一你唔會儲到
第二冇人去push你 根本唔會咁折磨自己

依個POST好多樓奴，我而家兩個人一人一個月$5000租屋住５-600呎唔好？住得唔舒服咪過兩年搬去另一度！俾業主趕？大把業主唔想煩你準時交租就得。生仔？香港咁環境仲生？不了。

咁多前題唔洗玩 可以棄驚了

咁即係唔係窮人啦，依家個問題唔係你決定唔買，宜家係講緊買唔到嘅人。
同埋講真，邊有有錢人冇物業揸手，唔喺香港其他地方都會有啦。
可能你睇到我其他留言，我話，我唔支持呢個時候香港買樓，但唔好講到租屋好過買。

租深圳？

可能你冇睇到我其他留言，我話，我唔支持呢個時候香港買樓，但唔好講到租屋好過買。

無得揀，可以棄驚咩

又係你lee種on9
睇到都眼火爆
當然我眼火爆 唔會令你少條毛
就好似我對住而家d popo一樣咁

btw 要答你o既理據係個post到重復過好多次
懶得再打

咁當然得，但要人工高好多囉

你估而家既十萬八萬係你小學個時既十萬八萬
扣返通漲同資產升幅
係你小學時代既4-6萬咋

苦行有苦行的樂趣

結婚好多人廿萬平搞
買樓而家買又唔成百萬首期
但可能得二三百呎
公婆一份 30歲真係有機嘅
但呢類家庭仲生仔
生完供到借錢渡日都似

有個女人肯同你一齊挨 到你真係成功左 係開心既....
至少如果係單身既 都唔會同唔想搏到咁

我就唔信如果係高收入人士,係辦公時間都可以咁多時間9up 其實無錢可以一齊圍爐，唔洗扮，無人笑你

purchasing power低左
但搵十萬八萬個難度有冇相應調低呀on9

可以

錢可以慢慢搵, 生仔有時限

高收入到 淨係食被動收入都唔憂做
利申 放假窮撚

每年都換個18歲既女朋友

有父幹 份工起薪點高=私樓
公屋底=居屋換私樓

完

係自問做唔到

一個人都儲到
有女朋友拍拖都要用錢
無拖拍女朋友寂寞起上嚟就派帽

大把人生咗都唔洗借錢 應該係

唔相信只因你太井底
高收入 唔代表好忙
低收入 唔代表好hea

有邊個唔後悔自己中學冇好好讀書呀

田間再出華盛頓
造福人群是真命
此人原是紫微星
定國安民功德盛

compare 埋咩學歷同科目先la

真正貧窮限制左佢既想像力

真係好得閒, 需然唔算好高收入

兩公婆加埋五六萬 30歲前唔難儲到首期既

冇女嘅毒撚儲錢唔難

一樣食貴嘢去旅行
砌機打機砌模型

冇～ 天意如此

咁你同益屍有咩分別
出來抗爭大把高學歷月入幾皮既人

表哥同老婆各揾5-6 萬
都要老母幫首比二百幾萬先買得起樓
零父幹晒9 氣啦

點知 30過半 咩都做唔到

咁老師工程師做野都忙唔係洗咩比幾皮你放工都想休息啦
唔通仲玩咩
醫生就悶啦

早幾年出世個budget可以細好多
400萬樓周街有,60萬首期雜費,結婚豐儉由人,可以80萬全包架啦

儲蓄保險好伏
但至少局自己儲錢

佢銀行

萬惡港女為首

咁你老表都幾無恥

過來人答你：多謝媽咪

有錢人一定有物業，冇人會放棄呢個最好既投資/保值方式。

不如你睇下宜家400萬買到咩樓
連天水圍嘉湖山莊廿幾年樓齡都差唔多600萬

供同買得起係兩回事

冇技能嘅人更加需要物業 被動收入喎

唔生仔，過40歲會唔會好空虛

月經post

咁你依個解釋又另一種

有錢無時間精神洗，又是儲錢既好方法

香港好多人靠投資or炒賣起家，沒運果啲好難靠普通打工仔賺200萬。除非長期食住靠屋企。香港交完租，扣除燈油火蠟都沒幾多剩。

樓價係關鍵 2019年嘅話第一城首期要過百粒

早廿年前講緊 月入過萬係一個賣點添 睇返以前冇意思

但唔係個個都想做
RN厭惡性行業黎，所以咪咁高人工囉

唔駛做野都得呀。
返十點半放六，食飯兩個鐘

40萬以下同過百萬首期個差別太大啦

係既，你望下連登有幾多人等緊樓價跌入貨啦

要跟你個做法嘅話 一般人可能要買兩個龍床盤單位

你都係想人認同你姐
認同呀 咁點？ 香港社會就係咁反智
見人地30歲可以結婚 你唔抵得？ 問問問
人地做到 你就一邊嗌絕望 你唔自己照下塊鏡先？

唔會～你4O過後都可以生

少少都唔肯夾嗰啲真係要飛咗佢

除非好索

五千蚊響邊度租五六百呎?

係呀有錢唔投資等錢貶值正傻閪。
好多窮二代京係上一代咁嘅思想。

仲要下下ig打卡食貴野去旅行

所以你見個個都去哂讀緊讀金融
科研 文化乞食科到頭來冇人讀
唔怪得香港變做文化沙漠
就係你呢班人造成

人地老母大把

已經放棄左，要有女至而動力買樓，不過現實中難搵女，問題無限loop

咁買400萬樓下做九成囉

呢樣真係要睇兩個人點夾啦
我同我老婆係中學開始拍拖
大家都一路計劃婚結

你果然係同d大陸鳩一樣

嗰啲唔係叫 要老母畀先買得起樓

嗰啲好明顯係搵老母笨
不過佢老母有心諗啲錢唔畀個仔都冇乜掟洗咪益句囉

嘩。第時啲仔女跟你老婆姓算啦

咁你同D左膠都無分別
得把口 嗌嗌嗌 又唔諗下人地付出咗D咩
你咩都未付出就嗌絕望

搵到先算啦我果層買果陣3百尾,而家都過6百了

呢啲嘢都係講天命 中學拍拖 最後分開嘅人見得比較多 ～分手離婚等

冇人要你咁高要求....

恭喜

兩個人一人一個月5000呀

不過一萬都唔易
比多最少兩三成就差唔多

醫生律師嗰啲都係會買樓

有
因為high end 職業一樣有加， 可能加得多過通漲，樓價就未必追到
仲做返傳統行業想要求高人工根本無可能
時代會進步

買樓難度係高左好多，呢個係事實
冇父幹人生難行都係事實
都要諗計行落去
發洩完怨完就好去諗計搵錢

我自己都係90後，都係0父幹靠自己畢業第三年已上車
早五年出世可以買大二百呎添
明明我都好努力儲錢，點解冇早出世五年既人咁輕鬆
係唔公平
咁又點，都要行落去

依家連細價樓都要供30年已經要進化到老豆有父幹先得

#爺幹

醫生同番我租樓都ok喎

要求高～條件低是危險的

價值觀問題
我承認買名牌 食好西 去旅行係好爽皮既事
但如果冇左呢d人生就變得on9， 咁世界上好多人一生都係on9

唔好比社交平台，廣告媒體洗腦
有意義既事情，唔一定洗好多錢/令你儲唔到錢

試過每月儲萬五
最後撐咗兩年放棄月月清

佢應該講緊一人五千
但一萬萬租500-600呎？ 村樓？
我萬6蚊都租得市區4百幾呎三十幾年樓

唔洗搞結婚啦
簽紙夠

同女朋友加埋先搵50k
屋企人肯幫手比首期，但都唔敢買樓

連登嚟講人工好低

利申：冇女，但應該同你差唔多

求解

how? sales?

就係知有人會咁講，所以我咪話知道依家400萬已經難揾，不過肯草既都唔係做唔到，加上依家5 6百萬都可以9成。

再講就算兩年前仲有400萬樓個陣，咪又係話買唔到呢d說話都已經經講左三五七年。

複利息威力？

下？我都話唔支持人而加係香港買樓

每個地方都有自己難題啦
但窮一定係個個通病

敘利亞 委內瑞拉 D人可能只係想三餐有得食 有個地方訓 唔洗打仗
已經係日望夜望
係香港 一個普通家庭出生
讀書唔叻無運無人脈走灰色位 好難搵到10萬以上

無辦法增加收入又想草一大舊錢 咪只有慳

日本消息水平夠高掛
最強日本慳妹11蚊解決1日3餐 節衣縮食15年如願買3層樓

唔係叫你慳到人地咁 咁癲
香港樓價高 唔係呢10年既事 97時咪一樣 80年代一直升到97
父母輩個時咪一樣好多可以置業 以佢地工資水平

而家比97貴 係肯定既 因為通漲 但點解通漲咁勁?
咁要多謝美國搞量化去解決自己次按危機
美國08年開始狂印錢紙 之後又到歐盟印
全球貨幣購買力下降 低息 要買資產股票先保到價值

上圖可以睇到 08年開始 一路升
當然內地大批黎買樓都係一部份
但原本08年前有資產 樓價升完按出黎買第2層樓既
不停樓按樓既 炒樓客 亦都好多
政府垃圾唔敢得罪地產商 亦係一個問題

無辦法 鬼叫你出生係香港 唔係出生係美國
做香港人就係要遇到咁既問題
正如非洲人會遇到今餐有無得食既問題

我地成日去比睇落比自己好既城市有咩用?
讀緊書就努力讀 返緊工就減少娛樂

或者下一個樓價大跌 你會有錢買到樓

人地讀咩科係佢個人選擇
我可以點造成
再講 你純文理科都可以揾到食
我唔信你1st hon + intern experience
會冇份正常工

仲有400幾既居屋？

點極端法，咁你覺得要儲幾成先叫正常

上面個case係二萬蚊儲一萬，唔計加人工，bonus，投資。實際應該容易d，一年去兩次日本無難度

大學roommate 二萬起薪做左二三年野依家三萬零，同女朋友儲依家都講緊買樓了，貴還貴，值唔值係一件事，買唔買到係另一件事

依家777個9按，天水圍二房五百萬，五十萬首期，你又會話按得長又遠

allin 3

又係lee d on9 reply
我又冇講過我自己搵幾多 儲幾多 每個月點洗錢
跟住就係到assume我得把口 嗌嗌嗌 又唔諗下人地付出咗D咩
你咩都未付出就嗌絕望

因為唔係住係香港?

你廢就廢啦咁多藉口
明明就係普通大學生 case 個個都係咁捱出嚟
真係個個都父幹咩
人哋做Big Four 頭嗰幾年日捱夜捱你唔講
做護士嗰啲又要輪班你唔講

人哋成功梗係有付出㗎啦
咁多藉口

睇睇下其實樓主唔係想解決自己困局，問下買到樓既方法
志在放下負，搵D連登仔取下暖
人地答乜都話離地無可能做到

你姓劉架?

香港樓價太貴，人工太低，通脹又長期正數
所以民怨大到癲

咁你叫咩春
講到自己咁識諗咁巴閉 又係度問乜柒？

Keep住升落去，8年後就會升到3倍。

樓價gogogo

到時3-4百呎樓就大約千幾萬

你去德國d人成日用2手野 舊野
香港先咩都新 仲會笑人舊果下先難頂

唔好諗左去二手，新居屋大把
抽到架話好多駛鬼400萬
但夠資格抽仲要抽到先難

新一代多數碩士 你估上一代咩

唔好意思，請問咩係ftm???

係你自己講到30歲就一定無可能買倒樓
個個覆你做到 就話人ON9
到底邊個assume邊個 笑大人個口

full time mum

因為香港還境令人價值觀狹隘

所以話你係大陸仔冇錯
一樣係自鳩私
你唔屌鳩懷仔屌差佬?

生幾多個

可能預一世住公屋

照食照玩其實 8-10年儲到100萬 都唔算好難...除非你收入得萬幾蚊同埋要比好多屋企

咁如果論興趣玩到黃賭毒的話又係好難咁計，個個月叫雞用千幾，賭錢輸幾千呢啲唔計在內啦

做藍絲收錢篤灰輕鬆上樓

窮到Grant咪唔駛Loan
或者攞Scholarship

買六合彩好過

屯門兆禧/兆康/兆麟等等，綠表選擇更多
部分屯元天300零尺私樓都做到
etc豐景園/翠林/康德
大興/豫豐就要碰下運氣

所以咪話你死左膠囉
同埋係你自己開題問點樣30歲可以買倒樓
人地答你就話人自鳩私
你又assume緊我？
人地努力生存 就話人自鳩私 有錢個班係咪就自鳩私？

樓主幾有趣～可以消磨時間

兩個人一人一半嘅話 就變左四年喎

有冇路數介紹下

利申：窮黃絲 想變有樓有錢藍絲

迫老豆老母, 等佢地退休後, 幫佢係大陸二三線地方租樓住(budget 2k-3k), 自己+老婆繼續住係香港老豆老母間屋.

講撚到人地慳錢儲錢買樓 適者生存 就係認同香港政府咁
話人assume人

我係屌鳩你on9 自私

我而家朝9晚6一至五 Hea工 係冇4皮

但如果我星期六日唔休息， 搏下命
做下part-time
可以過4皮嘅

我係衰懶囉

今年年頭結咗婚 兩口子無咩本事加埋搵50k一個月
屋企人住所以無咗買/租樓嘅壓力
喺香港解決咗住嘅問題真係已經舒服好多

想兩口子搬出去㗎... 不過樓太貴啦...忍吓
打算要小朋友 所以都要慳慳地

非專業28歲普遍應該大概25k左右

應該兩個人計，一人一百萬

一直儲錢，投資股票收息

結婚唔一定要擺酒大搞

如果慳慳地買個細單位，過2人世界，已經好開心

所以班警犬先聲大大
唉
係學堂都2皮4 袋袋平安

根本好多上一輩都係死慳死抵先有第一層樓
私企人工長期升個DD 通漲又高 而個人學歷係社會度又唔高
先愈拉愈遠
但社會物質化已經正常 新電話新電腦新game去下日本去下台灣
問下上一輩 大把無 呢d非日常生活消費
我媽而家有2層樓 仍然未去過旅行 仍然慳錢要買第3層

成日唔想虧待自己 買左先享受左先食左先
一跳就去左諗要不吃不喝30年先買到樓 死得啦
不如唔草錢好過 享受左先
唔諗自己點增加收入 投資進修
什至打多份工 (上一輩好多打2份工黎供樓)

一味怨 唔通個天就ww3 大家推倒重來咩

Agreed，如果覺得要儲5成以上先買到樓係好痴線既事，沉淫係物質世界都係另一種痴線，只係後者俾你既感覺係”好似”好開心

重要既係事物對你既 true value

係呀 話買倒樓 每個月儲一半人工個班都係on9 自鳩私
真係好撚絕望呀

政府工不嬲都係非專業學生既唯一希望
唔止犬 大把政府工都係啦

高收入嘅儲得一半唔得
一定要洗多過一半

我係話有d人有能力做到
就話其他人做唔到係抵死 on9
咁唔係自私係咩

師兄算乖仔型

旅行+搵女+賭+課金，雖然好爽，但真是會人都癲

就算買到
點生多個

大學畢業 你有料 不停試 應該可以入到普通政府工
特別而家退休潮

好老實 你個人無料 就算啦 好無 唔好諗自己有樓有女有車
除非去撈偏 但撈偏撈得起都係有料度

笑撚左
屌到廢撚事

兩位盛行呀？
我同女朋友都u grad
夾埋都無你一個人份糧
🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

【富二代教買樓】劉鳴煒 : 去少啲日本，萬五元月薪儲三千可上車
樓上真係好多劉鳴煒

好多人會唔認同或者做唔到，我係有 set 啲 rule 比自己
例如唔賭錢，會買實體GAME 但完全唔課金(因為唔撚抵)，一年去一兩次旅行；
消費用合理同比例原則，啱既貴買唔緊要，唔啱唔鐘意既錢就唔亂用
咁樣底下，唔需要特登話儲錢，啲錢都會有剩而且生活質素都符合自己要求

雖然住公屋真係好平租，但三個人用兩皮野真係好唔夠洗喎

以人工/樓價數字黎睇，呢一輩比上一輩買樓係更困難，雖然上一輩已經唔容易......

老老實實
你因為娛樂玩果d月月清 所以儲唔到錢就真係抵你死
但而家香港係講緊就算你唔洗唔食 俾埋條命都上唔到/僅僅上到樓
跟住有班仆街就話鳩人 你唔夠"努力"

一有下一代就兩個世界
當然你可以天生天養 又真係吹你唔漲

害左下一代

因為香港七成人住緊私樓+居屋
老豆老母接樓俾首期有幾難

同伴侶一齊儲
分開咪每人每月1萬左右
要儲既話唔難啦
同埋仲會加人工

係，的確就算有儲錢，一般收入都係買唔撚到樓，但我認為買樓唔係做人既終極目標，唔應該為此而唔上進，唔儲錢
時勢如此更應上進、自強

又另一個角度講，爛牌都有爛牌打法，重點係個人想法以及精神
由悲觀去主導人生，死得

真係唔明 連自己都搞唔掂
仲咇個仔出黎係咩心態..
玩鳩個仔姐即係

個b 唔係一下子就洗你400百萬掛
係一筆一筆咁黎 其實正常讀書到大學 21歲
大慨用2百幾萬 一萬蚊一個月左右 但呢個係正常養

我媽有個朋友個仔 生左8個 無錯係8個 靠個仔搵約10皮一個月
請埋工人 租舊樓住 都夠洗 餐餐食蕃茄炒旦送飯 教到8個都咁乖
肥肥白白 其實養個小朋友 係咪咁難呢?
你想佢細個就學琴棋書畫8國語言 贏盡起跑線 中學就出國讀書
就緊係難啦 但單學費幼兒園（pre-nursery）要錢，四位數一個月，不過香港有十五年免費教育，所以幼稚園（$0）、小學（$0）、中學（$0）、大學係四萬鬆啲一年，隨時仲平過幼兒園

真係咁難咩?

供好多人都供到，但買得起唔係個個得，供你大半世，食多樣野都唔敢，生埋個小朋友，底褲穿窿都唔敢買新

無錯 要睇返原因 多謝美國佬

何家長子？

老婆算係半個專業人士 (學術/院校方面)

我就係外資做投資類別

Btw,點解香港啲裝修會咁7

就算一層樓8百萬，但啲裝修可以好大陸feel or 啲色九唔搭八

唔明你想問咩?

撈水摸魚太多

室內設計得好又貴多層

有時諗
係外國d小顉出世係咪開心d
輕輕鬆鬆又一日
反正係香港又唔係會發到達
有得上網已經有好多娛樂

有啲人覺得唔好俾層樓困住要活在當下 去玩去洗錢先叫享受人生 係開心
但我見到我戶口啲錢 越來越多 我都好開心 大家嘅快樂來源唔同啫

衰在唔係外國出世

唔可以自己去揀，去襯咩，香港啲濕9設計公司真係正常簡簡單單其實已經好靚。

見到facebook果啲，用料又淘寶，

整出黎好大陸feel

講咁耐，樓主都係喺度呻香港樓價貴，想搵人圍爐取暖一齊屌，屌完今晚就瞓得舒服，聽日再嚟過。

其他人以個人經驗去回應樓主問題，就屌人離地，甚至話人自私。我就睇唔到循規蹈矩願意為自己目標犧牲當下消費，而取財有道嘅人自私喺邊。

資本主義社會就係咁現實，每個人都有自由去過自己想要嘅生活，但所有求過於供嘅物品都唔係免費，現實就係咁殘酷，一係刻苦啲去追求想要嘅嘢，一係繼續屌個社會點壓榨你。雖然取態上嘅唔同係無對錯之分，但每人終須為自己嘅決定承擔返責任。屌多幾句舒服個心會舒服啲，明嘅。

自己識就話姐
有時d野真係差之毫釐 謬以千里

10萬一個月
人地講緊4萬都難 專業6萬都難 你10萬 我有10萬 唔使喺度開post la 同埋8個 唔使講 晒鳩氣 有錢都唔會生咁多

可以，不過變咗唔係濕鳩設計公司收多你
而係師傅收多你， 你要揀呀嘛

又係你lee種on9
講左好多次

最緊要有個熟既裝修師傅

冇人叫你幾十萬結婚咁撚ON9, 我朋友簽張紙兩家人食餐飯就完

外國 非洲算唔算 印度算唔算 委內瑞拉算唔算
去左個d地方出世 你就會諗點解我唔係香港出世
邊有得比 直接點解唔係李嘉誠個仔個孫仲好啦

愈窮愈鐘意生仔

冇㗎，係個非洲部落都可以生活得好開心㗎

上面話月入10萬生8個…

你揾份30k人工咪得

善用不推文唔該
btw 生8個真係唔識欣賞

買邊到

你老婆好好 拍得住我老婆

人地10皮 做it 我係指人地係8個都養到 生仔養b 真係咁難?
有錢生幾多個係個人選擇 呢個例子只係指出香港現實有人8個都養到
生仔養b 真係咁難?

到你30歲個200萬仲買唔買到樓？
如果你搵到另一半 都可以一齊儲既

點解一定要買樓

生8個一般教育嚟分散投資
vs 生2個精英教育
風險好似低啲

我就真係戇鳩喇，大學畢業搵17k，月儲10000，5年後今日搵3xk ，今年成家立室買樓耗盡積蓄仲要供30年樓，月月清，但為家庭我覺得值得。起碼我知道自己想要乜，亦知道所以嘢都係give and take. 自己無父幹，唯有努力啲等下一代有父幹。

喺香港制度變好嘅可能極低前題下，怨天尤人只係為自己原地踏步作開脫，於事無補。

果班咁講係仆街既，但你唔可以否認有人靠努力而成功做到，即使只係少到3-5%既人

你/好多人都努力過但唔得，個社會係有問題而且呢個問題好多年前已存在並不斷加劇
可惜社會狀況唔係一個人能夠去改變
最終大家能夠做既，都只係更努力去成為果少數/接受失敗

其實唔難
d人拎綜援都係咁生
只不過個人覺得生得都想有要求
有得揀 你會唔會想個仔讀band3武館

我就唔買啦
除非跌到6-7千蚊尺啦

都係果句
只要一日誠仔仲係香港買到樓
一日都仲有成功例子

天生天養
到時個仔返學俾人笑炸
跟住再呃鳩個仔 唔洗理人點講 開心就得
跟住到30又同返你行返條一條路 搵17K

非洲部落 未享受過其他物質都可以一直好開心既
一旦接觸過 就再返唔到去
就好似金融風暴時 點解咁多人自殺
因為接受唔到自己生活去返谷底

2015年同事360萬買大西北樓，今年600萬賣，應該換3房.自己睇下當年連登仔日日講火棒，樓爆，笑人買樓係傻仔，一年復一年，講左10幾年都係同一番說話

講真 你10皮一個月 生一件
輕鬆供佢外國讀又得
有d家底 讀國際學校又得
而家變到有機會讀武館
真係唔識欣賞

父幹撚先係大多數，咁撚多叻仔咩戇鳩

我有父幹買千萬樓都得，正常人冇父幹一定有取捨。

一命二運三風水啫 但有料嘅人自然會得(能力/學歷 最好兩樣都有啦)～ 呢個又係事實

窮人咪撚生唔好害下一代
自己一個等死算
唉

個小朋友 band 幾關錢物事 根本關你有無時間教佢
唔知你地幾歲 我就身邊同學同學生哂小朋友
有d搵 兩公婆搵1x0k 一個月 個仔百厭到癲 細細個已經打老師
有個做倉同事 搵萬幾一個月 個仔乖到 你指佢去東唔會去西
仲有好多例子
小朋友本身就係一張白紙 你點加彩色落去 佢個底咪咩色囉
除左先小天才 細細個已經醒過你

係香港 係唔可以同父母住 一定要買樓嫁

因為婆媳從來唔可以共生

因為班港女唔識煮飯 唔想幫手 想餐餐出去食

你岩呀
一樣有基層出身o既醫生或者其他成功人士
但而家講緊係機率問題
你有錢有時間有心機教一定好過冇錢冇時間唔識教
你要搵counterexample唔難
但都係果句 majority係點 有眼你睇
唔係叫你要迫個細路學乜學乜
而係當個細路有需要時 你可以俾到物資上又好 mentally又好o既幫助佢
大佬 你讀國際學校/傳統名校/武館 都已經好大程度define左個人一部分

識煮飯都唔會相同 奶奶共生 信我

我就係屋企仲窮過我嘅地底泥

咁你千萬唔好生仔 幾有錢都唔好生啦
講機率 你有幾億美金 你仔女由細物都學係外國長大
都有機會敗哂做廢人

有個做倉同事 搵萬幾一個月 個仔乖到 你指佢去東唔會去西

呢啲好聽啲就叫乖，唔好聽就…
（利申：我同佢差唔多）

我開始唔明係你邏輯有問題 定我邏輯有問題
我講緊係有限資源下(10萬月入) 點樣可以最好咁養仔
就係靠轉生幾多個仔lee個control到o既variable去控制
少生d 令per head資源更好
當然你可以唔同意我口中o既好
但你就spin去乜鳩點都有機會做廢人
鬼唔知阿媽係女人咩 完全9唔搭8
完全冇答到我野

你會唔會搞錯左, 如果推到三線, 人工同資產仲會係一線? 收一線人工用喺三線物價梗係覺得平啦
所以結論係, 都係買唔到..

除非你咁叻仔已經儲左一大舊錢可以full pay , 仲要舊錢唔好係港幣..

按九成 然後成世做到退休都係到供樓
你問心咁樣真係正常咩？
點解成世人要為左供層樓放棄哂所有野？
有得住只係基本需要，而唔應該係夢想

屌 打份普通工根本買唔起樓
你係咪離撚地左十萬尺高空

乖同讀書叻 係兩會事 有錢資源多讀得叻嘅機會大好多 就咁講送去外國讀書 你正常人識下朋友 返到嚟native英文 你喺香港除非好俾心機讀

首先，你要有個女朋友

我極度懷疑係咁屌我果d人有冇讀過stat...

屋企人幫手or女朋友唔介意同你媽咪住囉

但上面有ching話有同學打10年8工已經儲到首期又有女 過正常生活咁🤔

common sense嚟啫 有人搵過百萬一個月 有人搵1萬1個月 多與少

就算另一伴肯同屋企人一齊住
都要本身屋企physically容納到

絕對同意多啲資源俾小朋友係好事。只怪生於香港資本主義社會嘅小朋友從細就要適應競爭，否則隨時會被淘汰。但唔代表父母無自由去選擇小朋友如何成長。無奈嘅係大多數父母思前想後都會心甘情願要小朋友投入競爭，哩個現象係咪單純係社會嘅錯？

都係嗰句，如果改變唔到宏觀社會，思考下如何自處唔係比埋怨更明智咩？

嘩屌你葡萄到

每個平均2萬easy la，唔係個個得，但好多人都得

利申：30時無200萬

肯定你未買追樓，或者未畢業

我都好葡萄人地有女

27歲做左3年野
起薪15K, 第3年22K, 頭3年平均18-20K,每個月平均儲10K
3年總共儲左320K左右
而家40K人工月儲24K,2年後保守估計人工可以50K, 樂觀既話有機50尾
預計儲多2年半後30歲左右可以有大約1.1M
加埋屋企幫手大約1.7M, 同埋有個親戚肯免息借600K
30歲加埋應該有3.3M 左右 (如果另一半肯出錢就更好)
30歲應該勉強買到樓

介紹你個親戚我識ok?

由細睇到我大,有自住樓,仲要本身無子女,先有得咁借

我見d人係咁拿上一代黎做例子真係好好笑
上一代係一個悲劇係一種錯誤
咁點解我地呢一代要重蹈覆轍
更何況 大把數據證明 蹤向比較 呢一代買樓難過上一代
橫向比較 香港亦係全世界最難負擔樓價既城市 仲要超越第二名好多
樓上不斷講既例子都係 at least中產要好吃力先買到樓 而且為左買樓 生活已經稱唔上中產
同埋問題係衣食住行 本身就係人基本所需
非中產就買唔起樓 但排唔知幾多年先上到公屋 咁個d非中產可以住邊
面對呢個唔合理現象 仲可以罵d上唔到樓既人不思進取 我都想象唔到呢個社會而家係扭曲成點

咁似我 又係24出嚟做 又係15起 但點解你3年 由22 跳40

係啦咁垃圾都要葡萄可想而知你水平有幾低

升職

well said
一路話人唔夠努力
唔通我努力左又話你聽咩
你上到樓係你叻仔
但唔好咁自私屌鳩其他人做唔到好冇

吓。。 22跳40 升咩職加你萬8

冇話成世供樓正常 亦都唔係話一定要買樓
都唔應該為層樓放棄所有野... 我都冇話買樓係夢想
因為樓主題目講緊結婚買樓既需要...
我都係解釋下如果需要自住, 兩個人肯草錢買,其實係做到既, 而唔係鼓勵大家一定要買..冇需要當然留返d 錢做其他野啦..

買左樓只係解決基本需要, 頭幾年會辛苦, 愈供會愈輕鬆, 之後都可以再去追尋夢想, 其實冇沖突既.
除非你話依家搵2萬, 十年後都係2萬, 一世都唔會草到錢做其他野啦..咁就真係唔應該買樓...

再講就係...買完...唔代表以後唔可以賣既...到有一日賣左可能仲滾大個成本俾你去追尋夢想呢

買樓不是最終目的, 只是解決首步基本需要再行第2 3步...
冇住屋需要既問題, 可以直接跳去第2 3步..唔好為買而買..

好多
有幾多係靠自己
有幾多靠父幹

應該問你邊行3年經22跳40 5年可以50 即係兩年加一萬
咩工嚟

唔係我
我最勁果次加4千渣

我細個讀書幾叻下 (成績真係頂級果種)
仲要入到三大專科
出黎拎埋牌先有40K
其實我明顯係小時了了大未必佳果啲
屌你求其做個黑警都47K起薪
我要做左成3年野先得40K, 同我同科果啲,頂級既人工已經80-90K, 入政府做既73-75K. 做中大型FIRM既都有50幾K
而我只係得40K, 唉好撚灰
面試無運/無人脈,就算我學歷算好標青,起薪都係得十幾K
只能講香港地無家底/自己唔識SOCIAL建立人脈,生活真係好撚艱難,對於絕大多數一般人黎講,考到政府工幾乎成為唯一能夠過有尊嚴生活既機會

Big4

就咁睇我估係it tcon 因為tcon係搵呢個價 下一級就60k

由見習拎左牌變成坐正果下加人工

唔出奇 但2年後50尾喎
同埋會計師牌做3年考到 唔係35左右咋咩

香港地有人活到五十歲都未做過野

但又唔憂衣食住

老實講,根本扭曲到仆街,要月入起薪4萬以上先會上到車
仲要講緊買400-600萬啲樓,屌你30年樓齡過外啲普通屋苑都要40K
如果想買好小小700-800萬啲樓,醫生律師工程師AO EO先叫勉強買到
但25歲搵到3皮,30歲搵到5皮有幾多人? 2016個收入中位數15K咋屌,而家最多咪18-19K,講緊100個香港打工仔排中間果個
根本就好撚難生存

律師
不過係頹果啲,法律界呢行貧富懸殊大到仆街

老老豆豆
人工都幾un下wor 同想像中
仲以為律師應該係搵大錢 最少都好似醫生咁咩月球人 星球人
你咁辛苦讀完 人工同做警犬差唔多

當然你上限可以高好多o既
盡人事啦

嘩 屌你 律師唔使講了
頹都可以5年60

又唔使咁harsh ge

sorry
可能本身對律師期望太高
因為考到牌果d都超人級數
(雖然唔知點解有d建制派律師會咁on9)

其實結婚可以唔買樓唔擺酒

律師就咁籠統可以分4個range
勁到仆街系列 (ifirm): 頭2年trainee 45-50K, 岩岩admit 已經70-80K, PQE (執業後年資) 3年大約100-110K
幾勁系列 (律政司,頂尖local firm): 頭2年trainee 30-35L (Local firm), 55K (DOJ trainee 特高), 岩岩admit 55-70K, 做3年80K左右
普通系列: Trainee 18-25K, newly qualified 40-50K, PQE 3年左右55-65K
頹到仆街系列: Trainee 14-17K, newly qualified 25-35K, PQE 3年都係40K
其實係香港既縮影,貧富極度懸殊
當然律師如果做得起,第時有自己生意,可以幾何級上升,但而家咁撚多人入行,又有幾多個可以有自己生意

簡單D講..
如果有需要自住..反正租同供其實差唔多..
辛苦草個首期買樓, 等層樓升好過自己慢慢草份糧...同時解決自己住屋需要
等佢升到某個位你賣左,有舊錢..你諗移民又得 換樓又得 環遊世界又得
真係跌既, 你咪唔好賣繼續自住用, 反正本身都有需要..
只係先解決需要再追尋夢想姐

自己開firm/做partner,而又有合理既file 量
一個月月入20-30萬唔難
但要有40-50萬已經要好多生意先得

無錯 其實最終都係講彩數
小弟就係讀science minor文學
出黎做金融 得閒玩藝術
大財就無 生活都算自在

有樣野到而家都唔明
當你本身得一層自住樓
每個月供樓+其他開支都已經儲唔到咩閒錢
你仲點樓換樓
係呀 你自住樓樓價係升左
你賣出去係有capital gain
但你賣完唔通訓街?
如果你賣完又要買
果時個樓價咪更加高 你冇賺到架wor
因為你層樓升得 即係in general個市都係升左

樓換樓既話
記住按揭頭幾年還錢係還息多過還本金

我黎講5年60K唔易,要再轉一次工先有機會

不過呢行都係要跳槽先有突破

大撚把人秘撈

有咩好介紹

FreeLance

唔使交家用同還大學學費，人生已贏

一係是旦一個係專業人仕30歲前穩定5皮 一個月

之餘 仲要一grad開始就要瘋狂儲錢

唔計拍拖費用我一個月淨係使2-3K

通常d人結婚生仔多，買樓少喎

你練仙?
住遠d搭車又1000一個月
食個lunch又50蚊走唔甩 1千一個月
連律師都要咁慳

交通費500左右
食lunch 40-60, 平均50
一個月番22日工,最低消費1600都得
當1個月同FD食4次飯,每次200, 都係2400
不過加埋拍拖就每個月使6-7K

咪玩啦。 lunch 都$2000，搭車呢？平時夜晚同fd出街飲下野食下飯

成功人士圈子 一定落左好多苦工

所以真係好睇個人生活習慣
我都唔少FD 一個月使費都20K
亦有好多FD一個月使4-5K

搭巴士一個月300 (飛的一程次要百四
食嘢一日70,*22~1600
如果一個月洗5000
仲有3千可以食下飯，買game，買窮撚玩具

家用當然另外比啦

冇女自己賺自己使，其實可以豐儉由人

其實有女都係
不過要大家有共識
一齊捱

香港地好多人大學學歷都冇

但入大學同家境又有關係

最後都係父幹問題

入大學同家境冇關係

咁你要咁諗，人哋老豆老母洗咁多錢投資落個仔度，十八般武藝，如果入大學機會同你一樣，咁佢做乜會投資落個仔度先，洗完錢同冇洗錢冇分別先係違反經濟常識。

即係如果麻省理工Grad同香港理工Grad收入嘅Expected Value 一樣，你會唔會一年洗5萬美金去麻省理工讀先？

Equity is not Equality.

放負撚好難服待
高收入Fg又屌人少數例子
父幹又屌人含金鎖匙岀世
兩口子慢慢儲三五七年又屌冇生活唔合理
我諗唯有答瞓街輪公屋

hi 自私+on9撚
香港樓價全球第一高 點睇

命運唔好就認命啦 廢柴

係囉咁多人笑乜鳩

結婚唔係五星酒店豪擺
唔鳩請朋友
唔難打個和

買車買二手錢七有限錢
係泊車養車貴

買樓就難少少
仲有四球樓嗰陣做九按
每人都係岀三十個就得
做幾年嘢要儲到唔難
供都係萬鬆啲一個月
同租樓差唔多
而家九按推高上限應該易買咗不過供到hihi
祝大家好運

生仔就大獲好多
夠唔夠地方 邊個湊 開支一闊三大
你唔食細嘅都要食

計埋物業？

屋企有冇錢唔係自己控制呀麻

一開波 60萬
買400萬樓 月供 15000
生仔一個月用你 一兩千

家庭月入 38000
儲10000

3年後 賣樓換間大
賣樓拿返670000+儲360000

渣住 1030000 再搵樓

儲夠錢再做
無限loop

社會不公
唔係諗點樣糾正
而係諗點樣係不公嘅情況下接受現實

無得彈

統計過係有

一畢業 15k

宜家45k

儲左十年 加 股票 有1.5M

買到5-6 M樓

講事實 唔啱聽隨便block
你係問點解做到
我可以答你做到
問題係你有冇決心做
數又計過 事例又講過
你係要玩slippery slope講到遲啲人人買唔起要訓街咁仲有咩好講

樓價跌，都要確保到你人工不變
變成三線城市，政府工都要減薪

香港人人工除稅後仲高過英美澳紐
你會話樓市升幅快過人工加
至少未去到無可能囉
買層400零萬上車盤係achievable

ied 個d 碩士?

唔使計啦
樓主又會話儲錢苦行唔接受

你用白手起家嘅mindset去計梗係理解唔到啦
香港人其實大把父幹撚
你諗下點樣可以廿歲中就結到婚有埋樓，除咗中獎金/賭神之外咪係有老豆

8年儲2百萬其實唔算太難
依家啲Fg已經可以一個月儲10k，一年120k
計埋升職加人工，當平均每年年薪加20k，假設每月洗費不變
120*8 + 20*(1+7)*7/2 -> 960+560 都已經1.52M，2個人就3M

我諗減埋通脹都應該過2M?

投胎KOL

你唔好甘天真以為努力可以鬥贏父幹la

呢個年齡層近呢5年，好多人第一層樓都係買3-400萬，最近有部分夠3年鬆綁之後，賣出再upgrade買貴1-200萬，真係不在少數

所有大城市後生仔都面對同一個流動性低嘅問題，唔只香港
加上各大央行QE劫貧濟富，香港又peg USD
只不過其他地方可以住遠啲（e.g. NYC- New Jersey; London -Zone 4-6)
香港一遠啲就係大灣區，冇得揀

6年之後點會係140萬？

應該係起碼要 140萬*1.1*1.1*1.1*1.1 *1.1*1.1 = 248萬

精算個d? 其實乜科真係唔重要，唔洗睇咁重，big4做狗3年都3x k...

人比人比死人，四皮唔夠洗咩...

政府有乜3年7x k你咁吹捧政府，試下囉，有個親戚搵唔到失業幾個月都one take pass 海關個督察

利申 socsci 18fg 4x k 同行，金融呢行真係overpay得好誇張，識fg 80k做下PowerPoint 做下excel 咁已經係人一世都搵唔到既人工

身邊有人畢業做公務員、普通文職，買樓前完全唔買luxury brand，無買過iPhone，會去旅行，但唔會$1000/位食一餐飯，最大興趣係做運動

呢d都算係好正常既生活

好多老師都中大畢業啦仲ied咩

但你計左 有女 同 佢肯陪你儲八年錢兩個assumption

又咁講IBD modelling test 都唔係易，純用keyboard 一小時3 statements full models

仲要PPT 多1mm或者偏少少色都唔得

黑犬47k起？

一線城市買樓係唔易 但數均亞洲有邊d一線城市係變態得過香港大陸除外

v

都唔明你哋咁恨結婚生仔做乜鳩

44k?
講真 冇咩特別技能
考到白犬真係唔駛憂
人工高 又有housing allowance
但老套講句 警犬冚家隡

督察？

有澳門身份去澳門政府都好好搵
起薪都高嘅

呢個真

兩公婆加埋搵4萬,都計唔掂條數

澳門 並唔係一個好地方 純個人見解

就算唔生仔
搵個人過下半世都唔過份掛

Sure
樓價，物價 已經追到香港

冇話過份 但可以唔結婚嘅啫

但環境比香港還要差

屌你班連登仔又話唔起明日大嶼，唔起邊到黎咁多supply啊，冇supply 樓價點跌

明明明日大嶼幾有經濟價值，賣地都有可觀收入，俾你地班連登仔唱衰，查實根本冇計過數就屌

3年後賣出去都係拎返67萬少？
條數應該點計

其實起咗都唔會跌勁
始終輸入人口太多
外資買樓又多

行遠d好冇
就咁google都已經有alternatives
點解講到明日大嶼係唯一解決方法咁款
再者 近年都不斷有新盤 重建etc出
咪一樣貴

講到周街大學生都做 RN
個個 FG 都 30K 起跳咁
仲可以年年跳 PT

港樓早就商品化 唔再係必需品 難聽但係事實

我做咗十年都冇咁高(冇讀大學

果然係Ozil
識搵大錢
小弟雲膠就無你咁好彩

仲要講到d人想做就做到咁款
你估考低級警犬咩

有部分人個先後次序同你唔同
佢父母要佢結婚就送層樓俾佢同佢老婆

Skillset係要，但都係d手板眼功夫，幾何要 build from scratch，同埋個人覺得，IBD搵咁多純粹係因為佢係drive 個business ，同錢最近既位置，equity research 玩model 重勁啦，人工有無一半

再者對比起 coding, engineering 呢d 工種既難度同貢獻... finance 只係 work for money itself

我個fd 做記者係前線拎條命出黎，幾個鐘出篇野出黎，係office 計加減乘除既我係佢三倍人工

白衣黑警2019加左人工47K

之後隨時call loan等跳樓

唔生 唔供

逍遙自在

殘酷現實係八大文職起薪多數12-15K

婚可以結, 但生仔真係不了

呢個都市傳說幾時可以完
準時還錢係唔會有銀行搵自己笨call loan

wa屌
一grad 4萬7係一個咩concept
仲要年年跳pt + 有allowance ...

畢業搵唔到錢仲要還 Loan

係好多alternative 但唔代表呢個係唔可行，點解唔可以一齊實行

都係果句
google一樣有答案
點解唔要明日大嶼

政府律師 起薪70K
有考過AO
不過final in failed

如果世界多d你lee種人就好
明明自己都係上位人士
但都明白世間疾苦 唔會屌鳩人點點點

係啊 點解唔做政府工/白衫警都有好多答案

你岩既
努力啲正正常常做多3年野有60K
真係唔錯
唔好人比人比死人

yes

樓主算罷啦

香港生活好艱難係事實

我地唔應該blame the victim

係有可能既，不過唔係人人都做到。
當你2個人，一人儲100萬，大家都無家庭負擔，唔洗點比家用。
2個都專科畢業，一定做到，一般科目畢業可能就要睇你撈得掂唔掂。
唔怕捱死去銀行做sales，做8年，我估40k一個月都算少啦。

根本層樓就唔值咁既價錢，只不過係啲仆街炒到貴哂姐。

因為呢個post同時事既關係唔大，所以我會用不推文回覆。

光復香港，時代革命！
五大訴求，缺一不可！

不過我都認同樓主，唔係一味話努力就掂，有時有嘢係唔得就唔得

咁叻做乜唔讀醫科，牙醫，藥劑，物理治療，律師?
醫生，牙醫，grad已經有avg 70k人工，幾年100k真係絕非難事。

你都on9
我話唔係無可能 唔係無問題
我只係想話你知 你呢啲柒頭一邊話你可能 一邊又質疑啲成功嘅人係最撚黑人憎

文科仔

我質疑個位係究竟有幾多人做到
我計得出平均月儲2萬 儲8年就可以達標
鬼唔知搵得多過lee條數就得咩

今時今日仲有幾多人個首期係儲返黎
你唔係咁天真呀嘛

文科搵錢科真係好似冇乜

好簡單
就係自己出嚟做野每個月儲1 萬（因為唔洗畀家用）
30 歲儲左100 萬
然後老豆老母再科100 萬
咁咪有200 萬囉

窮撚每個月最撚少畀6-7K 家用打份牛工
最多儲3 K
30 歲冇老豆老母畀嗰100 萬
咁咪成功儲到50 萬夠叻仔嘅話

咁無得講。
借得Loan屋企分分鐘鮮都唔鮮下，老豆老母都可能要養，搵多多都唔夠。

兩個25歲開始搵4皮up就得，如果唔係一撚定靠父幹

出黎做野幾年已經搵到4皮up都已經算係食物鏈上層

講自己經驗 90後無父幹 住公屋

讀書唔叻 會考之後讀工程High dip

2013出黎做野14k 之後14年轉左份辛苦工

一個月放得2日假 但人工一路由18k去到30k

到2016 年頭樓市低位買左400萬樓下

我想講既係 你有心 想儲錢唔介意辛苦 買個細單位唔難

但你一邊話收入少 一邊又話樓價高 租樓又話幫人供樓

其實個社會唔會因你而改變 不如諗點做好自己好過

真係好睇行業同你自己的仕途。
入到好位基本上肯定得，金融sales基本上一定得。
不過做一般文職，唔係sales，唔係專業，又唔係d mt gt program基本上就好難。

其實係得...

不過要入D大機構/銀行做MT，同唔可以太大洗

好易姐，我每個月儲5000，儲10年，再加埋daddy果800萬岩岩好30歲上到車

其實你缺乏想像力
買舊樓 買遠d
低樓價少首期
少左稅街坊地產佣少d

根本就唔駛用咁多首期

我本身搵幾多 儲幾多 有冇樓lee d同我係到呻冇咩關係
你咁同班廢老冇咩分別
當自己做到o既時候 就覺得件事好似好應該咁
但又唔望下 其實有好多人一樣努力 但上唔到樓

其實要兩公婆三十左右都可以塭到40up
唔計專業人士,普通人一個我諗要好早就打政府工先做到
正常一間公司一條team裡面老實講有幾多個可以塭到40up
私人市場其實真係好難

BBA Engine 大把，未計讀乜科都考得嘅政府工

無人講過應該，你問個富豪，佢一樣會話香港樓價好癡線。
不過可以點？都要面對現實，都要生活架，一係移民離開。
如果覺得自己個case非常worst，未來都未必搵得多既，考份公務員，做幾年申請綠表買居屋。
等政府幫，勾地起樓，乜乜政策蚊都訓，個d政策唔係幫我地，係幫仲讀緊書個班小學生，中學生。

［寂寞的星期五］今晚我想同你....

大賭李嘉誠

bba 銀行其實做啲咩 尤其是mt
engine專科唔計啦 同埋要考牌先有60 政府工係嘅 老師都係政府 仲有無非專可以？

我意思係 你覺得自己係咪真係盡晒力？

打份文員工舒舒服服既大有人在

做地盤工人日曬雨淋 RN返shift 成個人殘晒 一樣大把

咁點解有人舒服工唔返去做辛苦工？

咪又係一個字 錢

一係你就好叻 做到專科人上人

一係你就有父幹

如果咩都唔係 又咩都唔做 咁困難係好正常

銀行咪做sales，大公司mt都升得好快，你當係公司投資落呢班人度，培養佢地成為管理層。
入邊行好緊要，你要做design，admin，lab呢d，係非常難高人工。

早幾年d mt難入到仆街
唔知而家仲係咪

無一個mt 易入啦，你見aco都餓狗搶屎咁。
mt起薪2萬，個個爭到癲，呢d位同政府eo，督察，老師 差不多。
入到幾乎可以話將來會有車有樓，只係時間問題。

身邊大把公屋出身同事/朋友買到樓，兩公婆加埋都係5-6萬左右，生活一樣無問題

勁
點做到

其實你係未經歷28歲定係冇朋友...？
IT 又得, 你讀BA soci都可以去考MT... 有好多非專科嘅工都有四萬，係睇吓個人有冇料去做到呢D工姐

個friend而家未u grad已經有25萬
全部自己儲，有投資，有開ig shop賺少少錢，有返pt，好慳，$20餸分兩餐食

最慘係生完仲要諗個仔既教育，個到又要使一大筆錢

好多前3-4年揀大西北400萬樓9成上車，50幾萬其實唔難儲，不過連盈仔路會睇得上眼，又舊又細又殘又遠，見好多帳面都賺左1-2球

當年d癡線同學，讀緊大學瘋狂同人補習，已經一個月搵一萬，自己比曬學費。

無父幹表示，仍然租樓中不過我覺得買不買樓跟結婚無關

80後都就 40 啦

做jojo係咪永不超生

啱啱搵到個1年前嘅post
入面啲人比呢到更神, 講緊啲mt 4年後50k 8年後100k
睇嚟香港真係無窮人, 督察都係垃圾

督察係垃圾就緊架啦
雖然份糧唔垃圾 仲好吸引

係好奇妙～

認真美國做FLAG developer 人工係高過IBD，不過香港冇呢啲工種

呢度好多人 十萬八萬月入係講緊 被動收入

督察唔淨只狗嘅 仲有海關 雖然其他唔係叫督察 但都統稱為督察級啦
消防隊長 救護主任 懲教 入境等等 全部都係有權嘅人 除咗人工高福利好仲有權 同埋應該相對易入過所謂mt

ied 每年畢業起馬7~8成搵到教席wo

小學鐘意請ied多過所謂乜大乜大。

你廢姐

女人會存一半？你邊個平衡宇宙黎架？

係，，多數男人自備

testing

大貓上年係28k (non front office) 2年完program 4x k，front office 係4x-80 k，個班上100k 真係無乜難度

督察唔係垃圾，人工都唔錯，但唔好神化，人中龍咁唔覺得有心考有幾難，只少身邊既督察都唔係特別醒定點，出面搵唔到工失業又考到，dse英文得3又考到，佢地既CV出去報mt應該interview 都無

啱嘅 政府工唔睇三大 只要有學位就有機請 mt唔同 要top仲要三大 但多唔多位 我見 恆生mt完咗好似得5萬 back office係咪低啲人工

同埋 完program 4x 咁之後呢？ 每年加幾多 要再升先有得加？

渣ga

(同埋都要睇你做咗幾多年嘢嘅）

結婚生仔係正常人做到嘅係電視劇俾大眾嘅錯覺

好似唔行正統就唔會幸福咁 事實係局你做上層希望你做嘅野

選美個d又係 有錢個d全部結幾次婚 生一堆私生子

享受 生活

我哋係為佢地既生活而生活 金字塔式 你幸福因為你比別人好彩 踩住下面一堆手手腳腳墊底

互聯網絡誕生可以話係唔流血下俾機會全世界再洗牌而唔洗等ww3

對比其他時代 我地可能係比較幸運嘅

因為佢係連登仔

其實我唔太羨慕佢地
果區d 租金物價都好高
除非你做到lv 3 or manager

amazon 年年請人 relocate 去canada

做IT香港你肯努力幾年後60k唔難
去到呢個數之後就對移民無乜興趣
有小朋友另計

識兩個,一個條女屋企送層樓比佢地,一個租條女屋企層樓,象徵性收租
希望可以解答到你問題

尼個Case正常好多
上面講d 兩個人月入80k 唔係冇
多數兩個一齊努力 考牌/轉工升職
但係身邊30歲下 好少有咁couple
唔係個個都睇錢揀另一半

其實一個月大概兩萬蚊，住屋企比幾千家用，自己洗幾千，一年去一次家庭旅行，每個月都草到一萬，唔算完全冇生活

結婚生仔係因為你
最叻 最醒 最勁

10年前起薪14k,十年後既今日又係

換句話講 啲有錢嘅屋企人買部幾百萬嘅跑車俾佢地 唔計其他野 已經贏左普通人30幾年

十年前幾多大學生
今時今日幾大學生

係幾開心

你諗下父幹兒 車費都唔洗 油都屋企人
仲要好多係公屋富戶 租又唔撚洗⋯⋯ 一個月 兩公婆 儲幾皮 真係唔係你地想像咁難 （ 識唔少契弟同學係咁）
係 香港就係咁撚on9 唔公平

咁你想點呀屌
開個post問點解做到
咁多人答撚左你點做到又唔撚滿意
事實身邊好多人到30歲都做到亦都會咁做
你唔想行同一條路咪行自己想行果條囉
質疑人做乜9
咁你開個post屌柒樓價貴咪算囉問乜9點解

睇撚到燥